【BL/Hehe】如果唔係你嘅話【Manson x Zeno】

講少少廢話先，
今次係我第一次喺度寫故事，因為《我們》哩個故事實在太吸引，所以就想寫落去
哩個作品係基於《我們》劇情所出現嘅創作。如果有任何崩壞嘅話請大家高抬貴手，屌細力啲
另外講定俾大家聽，我文筆風格有時都未必好穩定，同埋因為sem尾趕其他paperwork，所以可能更新時間比較耐少少。
取態係Manson係攻，Zeno係受。
唔會有肉，因為唔識寫。我會視乎大家嘅取態決定佢地兩個嘅結局。
最後，我嘗試喺入面加左彩蛋，大家有緣自己揾下

我屌 你班癲狗

留定個名先有MZ即入

先講埋，根據《我們》嘅內容：
麥飛：Manson
志良：Zeno
呀璇：陳葦璇

第一章：少年志良的煩惱

「今日呀璇唔喺度，睇下今次仲有冇人幫你！」
志良望住佢用一個禮拜時間努力寫完嘅Film Review被搶走。他伸手想去搶返，點知宏哥大大力咁一拳「星」埋志良塊臉度。
「成日喺度懶高深咁寫啲咁嘅野，抵你啦！今次冇得攞第一拿！」
「我冇…」志良未講完，佢份Film Review就由同學隻手，去到垃圾桶。
志良見到，心急咁仆到個垃圾桶面前，而佢份功課已經被黃黃綠綠嘅廚餘浸濕曬。

佢好嬲。
份Film Report佢做咗好耐，仲要寫咗佢最鍾意嘅電影《春光乍洩》。
但佢唔敢講啲咩。佢知道，喺哩個時候反抗根本冇用。上次佢嬲到鬧咗句，就差啲連書包都被宏哥同佢班嘍囉掟落街，佢要放咗學之後先可以爬落花槽底執，仲要喺咁狼狽嘅時候被偷拍，擺上學校Secret鞭屍。
平時呀璇喺度幫手擋住班人，志良啲功課先倖免於難。雖然都會被粉筆紙球攻擊，但起碼財物冇咩事先。
偏偏今日呀璇有校外田徑比賽。雖然志良已經預料到自己將會凶多吉少，但係都冇諗過當真係發生嘅時候佢會覺得咁嬲。志良想打落去，但手舉高嘅時候停咗。一黎知道自己一定唔夠宏哥打，二黎佢始終都係落唔到手。

上堂鐘響起，以宏哥為首嘅一班人終於肯放過志良。
而志良因為冇功課交，俾老師鬧完一輪之後就一野被人轟咗出班房。
正當志良抱住個書包揾緊學校入面有冇咩地方比佢可以安靜寫野嘅時候，後樓梯入面，一對眼睛正喺度望住佢。

十分鐘後，志良放低書包，心諗：哩條去天台嘅後樓梯應該冇人喇掛。
點知佢岩岩坐低，先寫咗冇耐，一把聲就喺佢頭頂上面響起。
「估唔到原來除咗我之外都有人鍾意上黎哩度。」
志良驚恐咁抬起頭。佢見到嘅果個人身形高佻，仲留住一個學校唔比留嘅深啡色長髮。
「對對對對唔住啊！…...我，我即刻就走架喇！唔……唔好打我！」志良下意識咁用兩隻手擋住自己個頭準備挨打。
點知企喺度果個人唔單止唔打佢，仲輕輕咁笑咗出聲。
「你唔洗咁驚，我又唔會食咗你嘅。」佢淡然咁講。
志良聽完佢講，先慢慢咁將兩隻手放咗落黎。而求先同佢講野嘅人已經一野坐咗喺佢附近。志良下意識咁退後，點知果個人一野伸咗隻手指出黎，托住志良個下巴。
「乜我好得人驚咩？」
「唔…唔係啊…」志良驚魂未定，講野已經窒到唔識反應，再加埋對面個人真係唔係一般地靚仔，哩刻志良只係想盡快離開現場。
「咁咪係囉。驚咩呢？繼續啦。」果個人由志良塊臉上面收返手指，但都仲係眼定定望住志良。
志良都仲係好驚。「你真係唔介意我係度？比佢地見到你同我一齊…你實冇運行。」志良講完哩句，就攞起個書包準備走。
點知，果個人伸手拖住咗志良。佢嘅手又大又溫暖，令志良感覺莫名地舒服。
「你都冇第二度去架喇。肥花巡緊樓，得哩度冇人上黎。」果個人淡然咁講。志良惟有坐返低，慢慢咁開始寫野。佢攤開一頁，喺上面寫住：我今日遇到一個好神奇嘅人，佢竟然冇蝦我。
大約係睇穿咗志良已經放低咗戒備，果個人就同志良講：「你就係李志良？」
志良太專心寫野冇應佢，果個人思考咗一陣，就攞自己本素描簿出黎，開始畫畫。

放學嘅鐘聲響起，志良即刻拎起書包準備走。哩個時候佢發現，隔離果個人原來拖足佢兩個鐘。而哩兩個鐘，係佢喺學校少有覺得安心嘅時光。
「今…今日多謝你比我留喺度。」
果個人抬起頭，用一種好似志良係得意嘅小朋友嘅眼神咁望住佢。
「你聽日都可以過黎。我放學之後都喺度。」
志良簡直唔敢相信自己對耳仔，佢已經好耐冇試過咁樣被接納。果個人彷彿睇穿咗志良嘅諗法，再對志良笑一笑。
「我係麥飛。」
大約係咁樣嘅自我介紹對志良而言實在太刺激，所以佢以最大嘅速度逃離咗現場。
麥飛望住飛奔暴走嘅志良，輕輕咁笑咗一笑。一邊心諗哩個傻仔都幾得意，一邊翻開佢本素描簿。
上面畫住正喺度用心寫作嘅志良。

點解一度睇啲對白有佢兩個把聲

Lm支持我腦補到有埋畫面

LM

lm支持

Lm支持

重甜呀唔該重甜呀
支持樓主

正啊樓主 好青春啊

lm支持痕痕

肥花

恭喜發現彩蛋一號

個bully阿宏係咪添毛

戲外憎返佢入戲內

再加埋對面個人真係唔係一般地靚仔

加埋 旨呈 十億轉校生

豬突 結他小王子

CY 毒撚

班長 班長

OUDI 丁悅 子涓 八婆三人組

墨巴

八婆三人組應該係bingo三人

有冇人覺得好似

多謝墨巴
睇下有無機會加到佢地

估唔到真係有人寫 lm支持

LM！！！！！
MZ

LM！！！
正啊

固定黨全面進場

重甜唔該

根據《我們》嘅內容：
麥飛：Manson
志良：Zeno
呀璇：陳葦璇
其他角色好容易知所以唔提了，大家自行發現彩蛋

第二章：
第二日，志良都係抑制唔住自己好奇心，趁朝早未早會嘅時候上咗後樓梯。
麥飛一早喺果度，今日佢開咗畫架畫畫，朝早嘅陽光射喺佢深啡色嘅頭髮上面。
原來琴日唔係發夢。志良一邊諗，一邊搣咗搣自己手臂。「shhhhhhh…」早知唔搣自己啦，痛到痹。
哩個時候，麥飛微微咁抬起頭，同正喺度望住佢嘅志良四目交投。雖然今日已經已經係第二次見到佢，志良都仲係好驚訝於麥飛嘅樣。
「嚇死，我仲以為係肥花又要趕我入班房添。」麥飛輕輕咁笑咗笑，順手攞起調色板隔離嘅一袋麵包。「你食咗早餐未？」
志良呆咗咁企咗喺度，完全唔識比反應。
由細到大，從來都未試過有人會咁樣問佢。佢爸爸長期喺屋企粒聲唔出，而佢媽媽就常年帶埋佢果個識得跳折骨舞嘅細佬去世界各地表演，一年可能得半個月係真係喺屋企。
更加唔好講學校啦。志良到今日都仲生存緊都係因為自己識得走位。但係，位走下走下避下避下，係會連自己原本係點都唔記得。
「攞住啦。」麥飛袋麵包已經係志良面前郁下郁下。
「…多謝。」志良慢慢伸出手，接住裝住麵包嘅塑膠袋。
但佢無即刻咬落個麵包度，反而係攞咗個包出黎，咗望右望，檢查到好似證物咁。
麥飛望住志良檢查個包，本來都唔係好知佢想點，直到望到志良將個包撕開，再詳細咁睇。
於是佢放低調色盤行去志良面前，一手攞起志良手上面其中半個麵包，再將舊麵包擺入口入面吞落肚。
「唔洗驚，個包唔伏嘅。」
望住志良終於慢慢咬落個包度，麥飛輕輕咁嘆咗口氣。佢慢慢靠近志良嘅身邊，摸咗摸志良個頭。
------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
「所以你就識咗佢。」國成攞起畫筆，漫不經心咁講。
「係啊。」麥飛一邊答佢一邊心諗：明明繼續特立獨行未幾好，點解我會癡起條筋邀請佢入黎果個原本只係屬於自己嘅後樓梯。
但佢諗起志良朝早望住佢果個真誠嘅眼神。
「呵。哩件事真係完全唔似你會做嘅野。」明顯國成覺得哩件事根本就係天方夜譚。
「睇下點。」
------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------

正正正，樓主加油

參考質料：
[ViuTV] [不推文回覆]2230-2330 全民造星III (139) 鳩mo問候區Call out battle

#671 回覆 - 分享自 LIHKG 討論區

笑死

摸頭殺已經好心急想佢地快啲喺埋一齊

麼牙麼牙

輕輕一推

摩牙摩牙
彩蛋正到呢

發現咗邊個彩蛋
我寫到最後應該發現成篇嘢都係彩蛋

Ben係細佬
咁阿媽係咪alina

輕輕一推
今晚交完文之後更新

lm支持樓主 重甜呀唔該

Lmmmm

G chi ar!!!!!!!

ben

LM支持
寫得好有短劇入面志良同麥飛嘅感覺啊
牙Ben好適合做細佬角色

加甜啊唔該

我都係

呢個傻仔都幾得意

名已留

牙ben係變左弟弟

你寫得好有畫面

慢慢啦
睇埋造星先更新啦

第三章
「完全唔似我會做嘅野…Travis你又講得無錯…」
喺未見到志良之前，麥飛以為佢自己一世都會好似孤狼咁。
自己一個生活，自己一個咁投入喺畫畫嘅世界入面(雖然有時都要問國成借畫筆)，雖然果個世界入面只有畫紙同畫筆，但至少無背叛，更加唔會有人因為佢個樣或者佢嘅冷漠而誤會佢。
佢畫嘅，只會係物件、風景同埋花草。人對於佢嚟講，太不堪。
咁樣都幾好啊。可以唔同人接觸嘅話就避開，如果佢真係主動行埋嚟，未擺佢自己果個拒人於千里之外果個樣出嚟，包保啲人走夾唔抖。
直到果日，佢望到志良。望到志良雖然好似好驚佢，但係第二日都仍然上去後樓梯搵佢。
對於麥飛而言，明明志良應該係代表住下面果班膚淺嘅人。
但唔知點解，志良對於佢嚟講唔係咁。明明只係講咗兩句，佢就好似同志良通咗靈咁，覺得志良需要自己嘅關愛。志良果個清澈嘅眼神，更加好似有魔力咁令麥飛好想抱實佢。
佢唔想志良有一日變成佢咁，所以先會好似鬼揞眼咁邀請志良入後樓梯。
「如果我同佢一齊我會無運行？….應該係調返轉先岩。」麥飛細細聲講，又望住塊畫布，好似塊畫布隨時可以變成志良咁。
國成聽到麥飛開始自言自語，就抬頭望一望佢，心諗：平時哩個人三句唔埋兩句就係畫筆，筆觸同色彩，今日竟然會同我講其他野，仲係咁自言自語，唔係俾人落降頭就係癡咗線。
國成再望下麥飛前面果塊畫板。唔望尤自可，一望大撚鑊。
「喂你唔係想用濕啲嘅筆觸嘅咩？成塊布乾曬啦！」
佢把聲即刻將麥飛由思緒入面拉返嚟。
「shit…」
------------------------------------------------------------------------------------------
喺哩個時候，志良都好煩惱。
俗語有云，有朋自遠方來，非姦即盜，哩個咁簡單顯淺嘅道理志良係好清楚嘅。
只係好似已經太耐無試過有人對自己咁好，所以佢好想表露自己係個有啲多野講，俾同學話係煩膠嘅志良。
「喂，你究竟諗緊咩呢？難得我抽到時間唔去田徑隊訓練同你出嚟你又唔講野嘅。」璇璇望住坐喺隔離攞住舊格仔餅喺度發呆嘅志良。
「唔……無啊，我純粹喺度諗， 如果我同你講，前兩日我喺去天台條後樓梯遇到個好神奇嘅人，佢仲請我食麵包，而個麵包仲要無伏。你唔覺得好神奇嘅咩？」志良諗起前兩日嘅經歷，到宜家講出嚟都好似發緊夢咁。
「咁又真係幾神奇嘅…平時得我一個肯同你一齊坐，其他人全部唔肯，突然出現個咁嘅人係幾有趣嘅…」璇璇陷入沉思。「果個人咩樣㗎？」
「佢好靚仔㗎，見到佢果陣啲陽光由走廊果度曬入嚟，真係不得了，仲要識得畫畫添，真係呢…邊似得我咁普通。你話啦你話啦，咁嘅人點解會主動請我食野又幫我？佢唔怕之後比人蝦嘅咩…」志良越諗越唔通。
「講到咁誇張。我知你係見到麥飛，你講到咁我都淨係諗起佢。但係以佢平時嘅做法…」璇璇明顯覺得志良吹得太大。
「平時嘅做法？」志良問。
「你無聽過咩？……不過都唔奇嘅，我哩排咁忙…我聽小新講過，之前田中試過幫黃sir攞野經過果度，比麥飛鬧到返嚟攬住小新喊。我諗佢…可能前幾日心情好好？」璇璇越講越覺得矛盾。以麥飛對田中嘅態度，志良執返條命已經算好好彩。
志良即刻回想起果日麥飛嘅溫柔，唔單只比佢留喺果度，同佢講佢每日都可以嚟，拖住佢只手，仲問佢食唔食早餐。
佢忍唔住懷疑：究竟佢見到嘅麥飛，同璇璇所認識嘅麥飛，究竟係咪真係同一個人？
定係只係佢投射出嚟嘅一個幻像，只係發夢。
但有一樣野志良係唔懷疑嘅，就係佢唔希望麥飛因為自己而受牽連。
「哎呀，好心你唔好諗咁多啦，你下次見到佢嘅時候睇下點未知囉。你再唔食塊格仔餅就凍架啦，到時就真係哭能咗喇。」
志良摸咗摸手上面塊格仔餅，已經凍曬。
「點解會凍曬架…」

推

根據《我們》嘅內容：
麥飛：Manson
志良：Zeno
呀璇：陳葦璇
以下開放比各位自行發現彩蛋

睇完manson live終於得閒追文
田中比麥飛鬧到返嚟攬住小新喊笑死我

感謝支持
今次哩章好似唔係好夠彩蛋

我都覺得寫得好有畫面
Manzeno快啲有進展

多謝支持
我都希望快d寫到果章但如果無人睇可能就真係棄故了

有嘅 一直都有人睇㗎樓主
咁好棄故啊

唔好棄啊

唔好棄啊有人睇呀

好想知固咕顧咩事比人杯

留名睇再世莎士比亞愛情悲劇

Lmlm

唔准棄故啊！！！
唔好對自己咁無信心好多人睇緊㗎
仲有d彩蛋咁正 田中被麥飛鬧到攬住小新喊個度正到呢
你好唔好意思棄

唔好棄故我仲想睇到佢地happy ending㗎

push!!

有人睇緊嫁！
唔好棄故

邊個係黃蛇

留個名先

唔好棄啊巧巧睇好有畫面！！！期待下一集

Lm等更新 樓主加油啊唔好棄

輕輕一推，今晚會有文
感謝咁多位巴絲嘅厚愛

幫樓主推推

幫推

等睇文

第四章：
之後果個禮拜一，志良決定放學之後自己留喺班房溫習。
一來係因為考試就嚟到，二嚟佢唔想俾麥飛覺得佢癡住自己。
太熱情太多野講就會被人討厭，佢由細到大都知。
但麥飛果個樣，又真係好似洗腦歌無限loop咁喺志良個腦入面出現。果下拖住嘅觸感，仲有莫名嘅安心感。
唔得掂，咁樣落去唔會溫到書！志良一路諗，一路就喺書包入面攞本書出嚟，然後將精氣神全部灌注喺啲文字度。
點知啱啱攞本英文書出嚟睇咗冇耐，佢就隱約咁感覺到有人喺度叫佢個名。
「志良！」
志良抬起頭，見到麥飛已經坐低咗成個人喺佢面前。兩個人距離好近好近。
「今日你做咩唔過嚟嘅？」麥飛喺志良耳邊細細聲講，好似想將風吹入志良隻耳度咁。志良即刻紅都面曬，心諗：日頭真係唔應該講人，宜家佢個腦啲英文vocab全部被麥飛把聲吹走曬，只係淨低麥飛個樣，同埋佢把殺得死志良嘅聲。
「我…」
麥飛冇等志良講完，就一手拉起志良。
而志良竟然係覺得莫名嘅溫暖，或者係因為佢終於意識到，麥飛同以前佢認識嘅果啲「朋友」唔同。
原來有個人咁記掛自己，問自己去咗邊，感覺係咁樣嘅。
--------------------------------------------------------------------------------------
拖住志良嘅手，麥飛帶咗志良去到後樓梯。佢一早已經準備咗一set檯凳俾志良，俾佢可以唔洗彎低條腰咁寫野。
麥飛輕輕咁嘆咗一口氣。「佢又真係唔驚我。」望住志良認真咁溫書應該唔得閒理佢，佢就慢慢打開素描簿畫畫。
只係原本佢想畫花草，最後都係忍唔住畫咗志良。
眨眼，太陽就落山喇。志良望望手錶，已經夜晚七點，平時哩個鐘數校工應該嚟趕人，點知今日好似全間學校啲人俾外星人捉走曬咁，得返佢地兩個。
「哎呀乜原來七點架喇，校門應該鎖咗喇。」麥飛伸咗個懶腰，望向已經鎖緊嘅閘門。
「咁點算啊？夜晚學校有冇鬼架？…我…有啲怕黑。」志良把聲有啲震。
「我地試下行秘道啊，音樂室隔離有個廢棄嘅地牢，好似穿過去就連住個防空洞，跟住我地就可以出到去架喇。」麥飛提議。

佢地兩個行到地牢前面，麥飛輕輕力咁樣推開咗牆上面嘅木門，伴隨住「吱──」一聲」，兩個人就慢慢咁行入去地牢入面。
地牢入面完全係一啲燈光都冇，然後身邊又唔知點解陰風陣陣。志良實在太驚，所以佢一路捉住麥飛隻手，個人仲不斷喺度震。
傻仔，你根本唔係少少怕黑，係好撚怕黑！麥飛心諗。佢腦入面即刻彈咗個整蠱志良嘅計劃出嚟。
於是，佢大力咁甩開志良隻手，然後靜靜地行埋一邊。
志良發現麥飛鬆開咗手，就開始好似盲人咁，四圍摸。而哩個時候嘅麥飛就行咗去約莫15米外嘅範圍，坐低喺地下上面。
「麥飛？你…你唔好嚇我！」志良把聲已經開始係咁喺度震。冇咗麥飛隻手嘅溫暖，摸極搵極佢都好似突然消失咗咁，佢好驚。
黑暗加埋被遺棄嘅果種孤獨感令到志良已經到達臨界點。佢諗起以前同學會將佢困喺雜物房裡面，仲會熄燈同鎖門，而佢乜都做唔到。
「啊──！」志良一聲大叫，跪咗喺地牢中間。

頂居然卡文

喂呀麥飛好衰
利申怕黑

請自行聯想為惡作劇成功嘅麥飛

依加先睇到依個po
樓主加油

麥飛好衰
快啲過去安慰志良啦

好想快啲睇落去呀
樓主加油呀

哩個樣真係朝早見到都精神一振
青筋絲想像力豐富 不過我覺得麥飛會笑得再奸d

麥飛好衰志良要呵返啊
想像到麥飛個奸笑
between點解學校會有d咁恐怖嘅地牢（利申本人勁怕黑）

點解學校會有地牢咁恐怖

哇啊有新文喇
麥飛正衰仔啊咁樣嚇志良
之後一定要呵番啊

唔准棄呀！！！！！！！！！！！！！！！！

喂呀麥飛去搵志良嗰度好正
嚇志良唔緊要最緊要麥飛用力啲呵返佢

櫻花巴原來怕黑
點解有地牢係因為以前中學果陣學校真係好大好多樓梯係完全唔知通去邊
所以就出現咗哩個地牢連住防空洞嘅橋

真 麥飛今舖真係玩大咗
好好奇你地會覺得志良係咩反應

我知我怕黑好廢但我細個聽過鬼故有陰影
咁你地以前有無去探險好似好青春咁
between我覺得志良會爆喊跟住以為麥飛同其他人一樣只係想玩佢，嬲咗
之後要用力呵返先得

我以前嘅經歷同志良有d類近 所以都無機會同人地一齊探險

怕黑唔廢㗎 個個人都驚唔同嘢例如我怕火同埋怕熱

欲知後事如何 今晚應該有兩章

會有陰影然係爆喊
然後麥飛就要衝出嚟呵番
然後就⋯⋯

有冇奸d？

好衰啊麥飛
之後要好好呵返志良啊

點解可以寫得固定咁cute

拜托樓主可唔可以HE

咁就好睇各位巴絲嘅取態

睇表演個陣已經完得up住up住.......
希望佢地可以有個好結局
Btw支持樓主

好得意

強烈要求HE

我們已經令到我喊到豬頭咁，如果唔係HE我會

中間點虐都俾返個HE

HE啦好怕睇BE試過睇篇BE文睇到唔開心咗幾日

要去完英國返嚟再一齊HE啊！！！

中間虐少少唔怕 最緊要最後一定要HE

謝謝各位巴絲feedback收到晒
暫時一定會係HE 但未必有肉 只會係sweet果種

今晚2030 同埋0200會有更新

等你
今晚應該唔會追live應該會早啲瞓了

想留言好耐 但見你好似有啲固定粉絲
驚插嘴好突兀
但為咗更加堅定樓主嚟個HE
決定突兀一次
晚晚溫書溫到就爆炸就嚟睇你深夜更
係前幾個瀕臨崩潰嘅晚上 感謝你嘅糧

between 驚黑嘅人係呢啲空間真係會驚到喊
唔好蝦志良啦

唔緊要！有人睇我已經好開心
歡迎妳過嚟一齊FF就真

哎呀唔記得今晚屋企人生日
2100出文

等緊！！

好期待

留名待睇

更新黎之前update一下大家先
比少少期望管理各位：
1. 應該至少可以兩至三日一更，睇我workload
2. 文筆唔穩定，用全廣東話書寫
3. 無肉，但會sweet到漏油
4. 保證Happy Ending，但中間會好多玻璃渣
5. 彩蛋好多，大家隨便搵

角色表：
麥飛：Manson
志良/李志良：Zeno
璇璇：陳葦璇
國成：Travis
其他人等大家自己發現

更新黎了~

志良覺得自己好似跌咗落個深淵裡面。
哩度又黑又凍，同自己一起行嘅人仲要冇啦啦唔見咗，諗起都得人驚。
係自己信錯人，定係麥飛真係突然消失咗，佢兩個可能性都唔想諗。
如果麥飛真係為咗整蠱佢先對佢咁好，證明佢真係好蠢。
但一諗到如果麥飛人間蒸發咗，佢就更加難受。佢諗到以為終於遇到一個理解自己嘅人，但佢就咁樣消失咗，連同佢相處多陣嘅機會都冇嘅時候，志良終於崩潰。
「嗚…」一諗到咁，志良啲鼻涕眼淚就開始流。佢好想忍住唔好喊，所以只好抱住自己縮埋一舊飲泣。

麥飛聽到志良嘅飲泣聲，心諗：金翅大鑊鳥。
原本只係想嚇下志良，麥飛冇諗過志良咁大反應。佢即刻爬去志良面前，用兩隻手攬住縮埋一舊嘅志良。
如果志良真係因為咁嬲咗自己…麥飛唔敢再諗落去。
明明係自己邀請志良上後樓梯，點解今次會咁樣想整蠱佢；明明由第一眼見到志良就知道志良需要愛唔襟嚇，自己就因為想睇佢乜反應就咁樣…
自己真係一個大仆街嚟。麥飛一邊諗，一邊用力咁抱住志良。
原本喊到差啲抖唔到氣要暈低嘅志良感覺到暖流由環抱住自己嘅人果度傳過嚟。
係安心嘅感覺，就好似果日麥飛隻手咁。
「唔洗驚，我喺度…」麥飛喺志良耳邊講。
「我地出返去先好唔好？」
志良已經應唔到麥飛，只係用力咁點咗點頭。

離開咗地牢，兩個人一路喺校園入面搵其他出口。
兩個人嘅氣氛有啲微妙，都想開口同對方講嘢，但係又鵪鶉唔夠膽出聲。
麥飛諗緊要點樣開口同志良道歉，而志良就擔心頭先佢突然咁樣會唔會嚇親麥飛。
「我…係咪嚇親你？見你一路都唔出聲嘅。」志良嘗試想開口打破哩種令人尷尬嘅沉默。「我…自從細個開始就好怕黑…你唔好介意…唔好嬲喇。」佢越講越細聲，個頭越耷越低。
麥飛拎轉頭，見到志良面上面已經有兩行眼淚。
麥飛哩個時候先發現，原來志良喊起嚟係咁好睇。
同時，佢心入面嘅愧疚就好似煮滾嘅熱水一樣沸騰。志良係一個咁溫柔嘅人，明明係自己整蠱搞到佢爆煲…
於是，麥飛行去志良面前，搣咗搣志良塊面。
「…我冇嬲。」麥飛好艱難先講出哩三隻字。「你再覺得我嬲，我就真係嬲架喇。」
志良先開始冇流眼淚，只係繼續眼紅紅。
麥飛一邊拖起志良隻手向前，一邊諗：下次我唔會再令到佢喊，要喊都要係開心到喊。
佢應該要係令到佢笑先啱。
---------------------------------------------------------------------------
搵曬成間學校，所有門口都鎖曬。
「不如我地翻牆出去啊？」麥飛望向果面約莫兩米幾嘅高牆。
「…得唔得架？」志良有啲擔憂，一嚟係因為佢冇麥飛咁高，二嚟因為佢驚被其他人發現。
「唔洗驚嘅。」麥飛轉頭就輕盈咁跳上牆頭，又伸手：「快啲捉住我！」
志良遲疑咁捉住麥飛隻手，跳上去。
麥飛見到志良已經坐咗喺佢隔離，就鬆開隻手企起身，好似武俠小說嘅主角咁，輕輕咁跳落行人路。
「你好似我咁跳落嚟喇，冇事架！」麥飛對住坐喺牆頭上面嘅志良大嗌。
志良慢慢咁企起身。望住地面距離佢越嚟越遠，佢開始驚，個人都不由自主咁開始震。
正喺佢準備跳落去嘅時候，佢突然向前仆一仆，成個人即刻衝前。
望住自己應該會頭先著地，志良合埋眼，準備好毀容同埋流血嘅準備。
…咦？點解唔痛嘅？志良擘大眼，見到麥飛抱住咗自己，仲感覺到佢嘅氣息有陣青草嘅香味。志良塊面即刻紅過蘋果。
唔知點解除咗尷尬之外，仲有一種暖笠笠嘅感覺。
麥飛輕輕力咁放低志良，再嬲嬲地咁同志良講：「你呀，跳落嚟又唔講聲。頭先你咁樣跌，如果我接唔住你你就撼穿頭架喇。好彩我接得你住──」
「我…」志良見到麥飛好似好嬲，即刻唔敢再講落去。
「下次我未必接得住你架。不過你冇事就得喇。」講完，就輕輕力咁拖起志良隻手，向附近嘅餐廳衝去。
志良望住喺佢前面嘅人，再感覺到由佢手而嚟嘅溫暖，諗起佢頭先抱住嘅氣息。
志良面上開始散發住笑意，驚訝原來哩種由麥飛比佢嘅感覺係幾咁嘅實在，幾咁嘅真實。
如果可以嘅話，佢仲真係好想再比麥飛抱多次。

可唔可以俾個happy end我

保證Happy Ending 放心！
但有無肉就好難講

lm

另外有d朋友係無連登account/開唔到連登account又有寫文
得到佢地嘅同意 幫佢地宣傳一下~
佢地主要係用IG寫 大家可以自己去ig search佢地個名睇
1. IG: kaukeiwrite
2. IG: manson_zeno_story
大家可以上去睇佢地嘅故事支持其他有寫Manzeno文嘅朋友

抱抱
攬實啲攬實啲唔好放手

btw佢哋已經好自然咁成日拖手非常好

不過有時我都會驚拿捏唔到個感覺
謝謝南瓜絲支持

接住固定B個下

好sweet呀

好甜 頂唔緊啦

最緊要要tag返ManZeno

啱！
等我叫佢地加返hashtag先
海鹽絲今日做咩咁遲上水以為可以吹下水

比麥飛極蠱完仲要say sorry真係好Q
雖然冇say sorry好彩之後都識攬攬返拖手仔補數

頭先去咗食飯同埋睇返尋晚集男排女將
Btw今晚見到Manson調咗位坐左喺羊0隔離

嗚嗚 都唔知係咪避忌
不過可能純粹調位 果陣「我們」都未出街

嗱嗱嗱
哩篇就得manson x zeno㗎啫

睇到春笑是咪正常

你完咗決賽搵林二汶可能易d

屌 好撚正
力圖班仔會唔會客串

我盡量加佢地入去
不過老實講 好怕造星同埋男排熱潮一過就無人睇

推推

對唔住今晚自從沖完涼之後都唔太舒服
更新我估要等聽日晚上了
我對大家唔住

你keep住寫 我就keep住睇
唔好棄呀

早d休息

休息多啲啊唔好急住寫故搞壞咗身體

有 真係有

接實志良嗰下 個感覺好正
另外樓主唔洗擔心冇人睇 我地會繼續支持你㗎

冇追開全民造星
但呢個故仔又幾正睇到好sweethehe

怕你唔寫咋

咁曳㗎玩卡文
好想知後續啊

後面已經有啦
快d去睇

啱啱終於睇完啦
Sor啊琴晚present
Pre完已經九半
睇埋男排同造星已經11半
到今日先叫得閒小小可以追po
寫得好好 好甜啊
我會一直追隨你同櫻花巴㗎啦

多謝妳
present辛苦晒

期待啊

今晚更新新章之前再update：
今晚會有原創嘅私心情節會同《我們》嘅第一段結合做一個我都好中意嘅情節

比少少期望管理各位：
1. 應該至少可以兩至三日一更，睇我workload
2. 文筆唔穩定，用全廣東話書寫
3. 無肉，但會sweet到漏油
4. 保證Happy Ending，但中間會好多玻璃渣
5. 彩蛋好多，大家隨便搵
6. 正文如果順利可以喺2020年完之前寫完之後會繼續同樣頻率更新日常小劇場/番外

角色表：
麥飛：Manson
志良/李志良：Zeno
璇璇：陳葦璇
國成：Travis
其他人等大家自己發現

加油!!

加油
想睇日常小番外

期待更新呀

留名等更新

今晚預計更新時間：0230
如果大家眼訓可以聽日先睇

唔緊要！！！
溫住書等你啊

聽日再上過嚟

辛苦哂啦！
打打氣

上個水

更新黎了
感謝各位支持~
希望大家種意

第五章：
梁sir坐係教員室入面張凳上面，望住企喺對面嘅志良。
「李志良，你份電影閱讀報告做得唔錯。」
「…多謝梁sir。」志良覺得好疑惑。佢份film report唔係一早比宏哥扔咗入垃圾桶入面喇咩？
「我知你想問咩。上星期隔離班讀Art嗰個麥飛見到你份電影報告喺垃圾桶，未執咗出嚟比我囉。」梁sir嘅語氣好淡然，好似講緊「今日天氣好好」咁。
麥飛幫我執嘢？應該係有啲嘢搞錯咗。嗰陣我地都未識。
「春光乍洩下嘛？學校下個月尾會有個project presentation嘅周會。你可唔可以做個報告？三十分鐘，唔係好耐者。」梁sir嘅聲音將佢由疑惑入面拉返嚟。
「無問題。」志良伸手接住嗰份重新打出嚟嘅報告，就拎轉頭準備返班房。
「等陣。」梁sir將佢叫住，又喺身邊嘅櫃通入面攞出一小疊文件，遞比志良。
「今年搞搞新意思，我想你今年做埋戲。」
「梁sir，我唔得架，不如唔好…」志良一聽到做戲心入面即刻打咗個突。咁多人面前做戲一定比人笑到面黃，諗起都驚。
「無得不如呀。你到時做梁朝偉個角色，你搵個同學同你part張國榮嗰個角色，OK？」梁sir斬釘截鐵咁拒絕，完全唔比志良say no。
志良心入面好掙扎。佢真係好中意春光乍洩哩套戲，但佢都好驚喺大家面前出醜。
「就咁啦，你返出去先啦。」梁sir揮揮手，示意要志良離開教員室。

望住志良嘅背影，梁sir嘆咗一口氣。
音樂老師Miss Ip經過，見到梁sir個惆悵嘅樣問「佢咁驚青，你唔怕佢臨門撻Q咩？」
「Mi，今次我信自己無睇錯人。」梁sir肯定咁講。
「Then let’s see。」
---------------------------------------------------------------------------------
志良攞住兩疊紙，第一個就去排球場搵璇璇。
璇璇正喺場邊飲緊水。
「呀璇，我呢…想搵你幫手同我一齊做戲。」志良將嗰疊劇本遞比璇璇。佢一望到劇本嘅標題，就好唔好意思咁拎咗拎頭。
「Sorry啊志良，我今次真係幫你唔到。你知啦…排球隊哩排成日都要加操，每日都要抽時間出嚟練波，QK sir要求又鬼死咁高。同埋啊…」璇璇見附近有其他人經過，就即刻壓低把聲。「你咁鍾意哩套戲你都知架啦，啲劇情…Sorry，今次真係真係幫你唔到。」璇璇將疊劇本交返俾志良。
「唔緊要，我都明嘅。」志良一路收返疊劇本，一路講。
---------------------------------------------------------------
放學，志良岩岩喺圖書館借完同戲劇有關嘅書，就一手抱住書衝上樓。
都未跑到上後樓梯頂，佢就大叫：「啊飛，我有嘢想搵你幫手！」
麥飛本來又喺度畫畫，見到志良竟然肯主動搵佢，即刻放低曬手上面嘅畫筆，幫佢攞住嗰一大疊書。
「我呢…有啲嘢想搵你幫手。梁sir佢搵我，佢話想…搵我做哩個場景，我呢…淨係諗到搵你做對手。」志良擺低手上面嘅書之後，就好小心咁問麥飛，問下問下塊面仲越嚟越紅。
麥飛聽到心都甜埋。聽到志良講話佢只可以搵自己嘅時候，一種想獨佔志良嘅感覺油然而生。而哩種感覺已經足夠令佢應承志良嘅請求。
喺麥飛嘅心入面，哩個需要佢嘅志良就好似冬天下晝嘅一束陽光咁，令到佢不自覺咁想靠近，然後佔有。
志良見麥飛唔出聲，開始驚個要求係咪太突兀。「不過如嗰你唔OK都無所謂，還掂我──」心諗：可以嘅話佢都唔想搵麥飛幫佢做嚟個角色。佢實在太驚比麥飛睇穿佢內心，如嗰被麥飛發現就真係玩完。
仲未等志良講完，麥飛就一手搶走志良手上面嘅劇本，開始詳細咁睇。
哩個係應承嘅意思嘛？
-------------------------------------------------------------------------------------
於是，佢地睇完劇本之後就開始練習。劇本其中一個選段係要兩個人跳舞。
「死啦，我唔識跳舞添。」志良望住劇本上面嘅指示皺起眉頭。
「唔緊要，我識未得囉。」麥飛捉住志良雙手，兩個開始慢慢咁喺後樓梯咁轉起嚟。
佢感覺到志良好真切咁同佢一齊，捉住嘅手，志良面上面嘅紅暈同埋一致嘅呼吸，每一樣嘢都令到佢越嚟越想佔有志良，就好似中咗毒咁。
志良似乎都感覺到兩顆心跳得越來越快，為咗唔好比麥飛發現自己嘅不安，志良怕醜咁避免同佢四目相對。因為嗰對眼實在太識吸引人，就如美杜莎嘅蛇頭咁，志良望到佢會緊張到全身石化。
一步向前，一步退後，秋天嘅陽光灑喺佢地兩個嘅身上面，好似一幅畫。
----------------------------------------------------------------------------
「好攰…原來跳舞係咁攰嘅。」志良坐喺梯級上面索曬氣，佢塊面已經紅到好似番茄咁。
「不如我地抖陣先……」麥飛都有少少攰，但更多係怕抑壓唔住對志良嘅情感。
如果再望住志良，佢怕自己真係一下就嘴咗落去。
一陣尷尬嘅沉默。兩個人明顯感覺到自從上次地牢落難之後個氣氛唔同咗，有種講唔出嘅曖昧。
麥飛內心正係度掙扎。佢怕開唔到口，但更怕失去獨佔志良嘅感覺。
佢知道佢要做選擇，就咬咬唇，鼓起勇氣講：「係呢…問你條IQ題啊。知唔知有咩係睇唔到摸唔到掂唔到，但係無咗佢就會周身唔聚財嘅呢？」
「空氣？」志良心諗：難我唔到嘅，今日先上完化學堂，成個腦都係唔同氣體嘅名。
「錯！」麥飛見到志良咁認真咁思考，感覺哩件事遠比佢所想像嘅更加有趣。就係要出其不意，令到志良措手不及。
「咁愛情囉！」志良衝口一出就好後悔。陣間一個唔該被麥飛發現自己中意佢，咁佢就真係玩完喇。
「錯！」
志良個心即刻涼咗半截。佢內心終究係矛盾嘅，想麥飛自己發現，但又唔想被麥飛拒絕。
於是，志良開口輕輕問：「咁係咩啊？」
「係Wi-Fi！」麥飛再都忍唔住自己嘅笑意。
志良笑咗出聲，心諗點解哩條友可以咁低能，就大力咁推咗麥飛一下。麥飛邊度會咁順攤比佢咁樣，都大力咁㧬返佢轉頭。
「你信唔信我──」志良笑住咁舉高手準備一嘢打落麥飛度。
點知麥飛伸手，環握住志良舉高嗰隻手臂嘅手腕。
趁志良仲喺錯愕入面未反應得切，麥飛溫柔咁錫咗佢一啖。
嘴唇上面溫潤嘅觸感，麥飛嘅呼吸聲，由校門口松樹所傳嚟嘅¬「咕姑顧」聲，都好似一齊提醒緊志良，佢唔係發緊夢，所有嘅感覺都係好似一盆凍水兜頭淋咁，既真實又咁衝擊。
但哩種嘅真實，志良意外地享受。

啊啊啊～好甜啊

最新一章嘅彩蛋有我
唔留名唔得

咕姑顧

咕姑顧嘅叫聲

哩個係一個幾勉強嘅彩蛋

甜到漏
個kiss彌補左我心裏面既遺憾多謝樓主
食左佢啦麥飛，我係你就唔忍啦

妳咁快想佢食
小心食到玻璃渣

我最愛嘅就係玻璃渣

留名支持
曾經追過一個故叫 [Chris x Jasper]
期望呢個故唔會咁虐心

因為有Manson所以支持你

終於錫左

竟然係終於
無計我估麥飛唔想咁快嚇親志良

係kiss啊
咕姑顧嘅叫聲搞到我忍唔住上水

曾幾何時我都追過 chris x jasper

推推推推推推推推推爆你
唔係講笑 呢下輕錫好鐘意！！！
前大半一路睇一路笑到成個癡漢咁
志良 麥飛愛你啊
見到個鳥叫真係笑到gapgap聲

我又又又手殘俾錯負皮

個鳥叫真係神來之筆（自己讚自己

有睇過春光乍洩 係容易d投入到前段

櫻花巴上水啦
梁sir仲有彩蛋㗎

我都係咁話，一啖砂糖一啖屎就最好

遲咗留名
今晚要出街返屋企先睇更新

本身諗住comment講個kiss好甜
見到咕菇固即刻笑左 (稱讚意味)

公告：由於樓主今日下周果陣實在太驚嚇 所以今晚更新時間延至0200

開始遇到Writers block

我們咀唔到阿嘛

留名

咕固顧笑死我
個kiss真係好sweet

提早更新
聽晚如果無writers block應該可以提早更新

第六章
但係返到屋企之後，志良就開始覺得惶恐。
明明啱啱嘅觸感，由嘴唇傳嚟嘅溫度都證明彼此間嘅曖昧已經去到一個程度，但似乎都冇辦法說服志良麥飛真係會中意自己。
麥飛由頭到腳都係咁完美，而佢自己就咩都唔係。
諗下諗下，志良心頭一酸。咁樣嘅人，應該係唔會真係中意自己嘅。
He deserves better.
攤落床合埋眼，志良發左一個夢。
佢夢見自己跌左落海一路一路咁下沉，想掙扎向上游，但係就俾綁喺腰上面嘅大石將佢拉落海底。
然後一個好似麥飛嘅人突然出現游向佢，用力咁拉佢返出水面。

等志良起身嘅時候，已經係朝早10點。
志良嘅細佬見到志良終於起身，就折住骨咁行過嚟。
「今朝有人打電話搵過你，佢問我你係咪唔記得左今日約左去排戲。」
-----------------------------------------------------------------------
志良到練習室嘅時候，麥飛一早已經喺嗰度等佢。
「…對唔住，我遲左。」志良避開麥飛關切嘅眼神，膽怯咁講。
佢真係好怕琴日嘅麥飛只係逢場作戲，話曬以麥飛嘅條件，返到學校單憑樣已經可以令全校男仔女仔都心心眼。
佢又點會揀自己呀，貪我可以襯托佢咩。志良諗到哩度，已經難受到咩都講唔到。但佢都係強打起精神講：「我地開始喇。」
成個下晝，志良都喺度有意無意咁逃避麥飛嘅眼神，佢怕自己嘅諗法被麥飛睇穿，所以佢就合埋眼做戲。
麥飛唔係發現唔到志良嘅異樣。只係佢以為，志良係唔接受佢嘅感情。
傍晚，兩個人離開排練室，行係深秋嘅街道上面。
「不如我地…去食dinner？」麥飛覺得今日嘅志良真係好唔妥，所以佢想問清楚究竟發生咩事。
「…好啊。」
於是佢地兩個入左一間冰室。兩個人坐喺卡位，相對無言。
「你今日好唔妥。」麥飛叫完野之後，決定單刀直入問志良發生咩事。
志良只係耷低頭，粒聲唔出。
「…平時你唔係咁架。話比我聽你諗緊啲咩。」見到志良開始驚，麥飛嘅口氣明顯軟化。
志良都係忍唔住眼淚，淚水喺塊面度慢慢咁滑落。
唔通問佢係咪真係中意自己咩，陣間問錯就可能朋友都冇得做。
好想佢真係中意自己，但當佢嘴落嚟嘅時候就開始懷疑自己值唔值得。
志良甚至唔自覺咁將自己中意嘅人推開。
「點解你要對我咁好？」志良鼓起人生入面最大嘅勇氣問。
麥飛諗都冇諗就答：「因為你值得。」
對麥飛嚟講，值得唔只係一個普通嘅形容詞。
係志良哩個人一野闖入左佢嘅生活。佢嘅善良，對世界同人尚存盼望，就好似一個小朋友咁，將麥飛對哩個世界嘅理解顛覆。
原來哩個世界係真係有人比畫入面嘅世界更吸引。未必係完美，但足以令佢對哩個世界改觀。
「值得？」
「唔，因為你係李志良，所以值得。」麥飛直望住志良雙眼，好似要睇穿佢咁。
「就算我咁樣都值得？」志良問。
「就算你化左灰都值得。」
---------------------------------------------------------------
坐車返屋企嘅時候，志良攰到挨住麥飛嘅肩頭上面訓著了。
麥飛望住熟睡嘅志良面上面嗰兩條淚痕，深深咁嘆左一口氣。
明明自己先係應該問點解嗰個。

李志良你值得！！！！！！
你聽唔聽到！！！！！！！
媽媽唔準你聽唔到！！！
HE DESERVES YOU！！！
麥飛救佢啊！！！
痴線你同櫻花巴今晚都嚟啲啲玻璃碎

「因為你值得。」 嗚啊 麥飛加油啊 用多啲直球攻擊 要令志良明白佢值得啊！！

然後我想講 見到細佬折住骨行出嚟嗰度我大笑咗 個畫面好靈異

折骨之神嘅生活就係每日折骨

好衰㗎你喺篇句句有畫面嘅文入面突然話折住骨咁出嚟搞到我一想像就大笑咗出嚟

海鹽絲終於返嚟了
benben去到邊度做緊咩都隨時可以折骨

今晚搞到好夜訓前有連追兩篇真好
志良係值得㗎！
你都值得比顧固貼堂

志良係值得㗎
我就咁啱啫

仲有新文！南瓜絲寫得都好正

嗚啊睇到好想喊
李志良你值得架！！

嗚啊 志良你值得㗎
樓主加油

折住骨咁行過嚟
下章係咪可以睇佢地放閃喇

聽日就知

拆住骨行過嚟
明明都kiss左
既然志良又咁值得
快啲表白啊

我都想佢表白啊

希望今晚0200有得更新

Donki絲加油
終於得閒過嚟追你個故

多謝打手絲
寫得唔好唔好屌我

睇到折住骨咁行過嚟忍唔住笑咗出聲
志良你係值得㗎麥飛快d告白

唔會啊 你寫得好好

櫻花巴
期待睇你新章

寫得好正
咕菇顧 望住你面前嘅男人！
你值得佢愛啊

李志良 你值得㗎
同我上啊

追到live了！
真係好正好正好正！

唔知樓主有冇睇過固定b好耐之前條casting片，佢入面有扮梁朝偉演春光乍洩呢幕

hello歡迎妳嚟睇寫得唔好話我知

我就係一開頭睇佢哩條片就中意咗佢

今晚更新前小update吓

由於樓主腦洞大開
所以完咗我們嘅正文之後想寫d特別設定嘅嘢
暫定得:
太空人Manson*太空囚犯Zeno

大家有咩想睇都可以點
唔一定寫到但會盡試 同埋可能會一篇書面語一篇白話

想睇想睇
啱啱交完功課 可以抖返幾個鐘
可惜聽朝又要繼續做
我會等埋你更新先瞓

支持

係更新之前有一段說話想同你講
希望你唔好嫌我odd
櫻花巴我真係好欣賞你嘅勇氣可以係咁多人面前去講您內心嘅諗法
雖然大家係連登萍水相逢
我嘅處境同你唔一樣
也許我地都未必完全明白你嘅處境
但係想同你講嘅係
你係值得架！
終有一日你會搵到你嘅幸福，得到屋企嘅尊重同理解
我地同Zeno都愛你
所以你都要好好錫自己，等果日黎到
我地都係度架

Agger
大家都支持你，Zeno都支持你
雖然每個人處境都唔同
但我都好欣賞櫻花巴嘅勇氣
加油啊櫻花巴

Btw Don絲咁夜先上水，辛苦哂

更新
寫得唔好屌細力d

第七章
麥飛返到屋企之後諗咗好耐。
仆街了，上次又話要令到佢笑，今次仲喊得慘過上次。
麥飛冷靜落嚟，仔細分析：依自己今次嘅觀察，志良好似無抗拒自己嘅追求。口頭上唔抗拒，又感覺到跳舞嘅時候志良所流露出嚟嘅靦碘。唔明確拒絕，又比自己一啖嘴落去，咁者係應承？
咪住，嚴格嚟講就咁一個kiss又好似唔算咩追求，搞到佢無所適從都係正路嘅。
咁今次，我真係要單刀直入了。
主動追求唔係麥飛成日做嘅野。以前佢嘅身邊全部都係人，邊度洗佢追。
但麥飛好清楚，以志良嘅性格佢需要再直接一啲。
要恰到好處令志良明白，肯定咁話比佢聽佢係值得被自己愛嘅，但又唔可以嚇親佢。
哩個係咪就係之前國成同佢講過嘅「表白」？諗起就覺得好似發緊夢咁。會準備哩件事嘅自己真係好唔似自己。
但再仔細諗下，果個一開頭收留志良嘅自己，都已經唔係以前果個覺得世界都係好污濁嘅自己。
諗下諗下，麥飛扭開咗收音機。
「誰說，時間片刻變陳舊…」收音機入面傳嚟柔和嘅結他聲同埋一把溫柔嘅男聲。
麥飛認得哩首歌。好Old school，甚至可以話老餅。
「因我 身邊有你緊握我的手」
麥飛呆咗。詞入面嘅感覺岩岩係佢嘅感覺。拖住志良嘅時候，個世界好似唔同咗樣咁。
當初佢以為係佢要救志良，到頭來係志良比咗咁多野佢。
係志良將佢從世界嘅不堪入面拉出。
「…如果 走到這世界邊端 我倆已是無力前行 跟我一起飛去」
無力前行，咁就一齊走喇。麥飛一邊諗，一邊攞起擺喺床邊嘅木結他。
「…我以前從來都唔會為一個人做咁多野，李志良你係第一個。」
----------------------------------------------------------------------------------
放學，志良趴喺後樓梯張書檯上面，一路寫文，一路偷望麥飛。
今日嘅麥飛好古怪。平時放學志良嚟到嘅時候麥飛通常已經喺度畫畫，但今日就遲咗15分鐘先過嚟，重要攞住好多野咁，唔知之後有咩搞呢。
諗到哩度，志良就覺得好煩躁。
雖然麥飛開到口話值得，志良都係覺得自己配唔上。
佢好似咩都識咁，重要靚仔添。我邊度值得呢，佢客氣者。
志良一邊諗，一邊喺筆記簿上面畫圈圈，完全察覺唔到麥飛已經企咗喺佢身後面，望住佢喺度畫圈圈。
「我呢…想你幫我做一樣野。」麥飛嘅聲線比平時更加溫柔。
志良抬起頭，見到麥飛手上面嘅結他。原來佢仲識彈結他添，究竟有咩佢係唔識嘅呢。
志良心入面嘅自卑感又喺度搞搞震。
「…你講喇。」一講出口，志良都被佢自己語氣入面嘅唔耐煩嚇親。
「我想你幫我聽首歌。」講完哩句，麥飛就開始唱，好似完全唔受志良嘅影響。
志良知道應該係要認真聽麥飛唱歌。但佢已經自卑到個腦淨係剩低自己嘅渺小，同埋麥飛嘅完美。歌詞感情音樂佢全部都聽唔到。
佢跟住我，會被我拖累，我唔值得。哩個諗法縈繞喺志良個腦入面，慢慢吞噬佢。
佢要逃避麥飛，逃避哩個令佢開心但又患得患失嘅人。
哩個諗法令志良再都頂唔住，未等麥飛唱完，佢已經企起身，準備跑開。
麥飛見到志良唔妥，就伸手拉住志良。唔等佢掙脫，麥飛一手按住志良喺後樓梯嘅locker上面，再壁咚佢。
「你有無認真聽架？」麥飛控埋志良度問。
志良搖頭。佢個腦已經諗唔到其他野。
「咁我講得再白啲喇。」麥飛深呼吸之後，決定直接同志良講。
佢唔係無預想過志良嘅反應。要狠狠咁話比佢知自己嘅感覺，唔好比佢再亂諗了。
「我知道要你接受有人對你好好唔容易，但我真係好想話你知，你係值得架。我真係好中意你。」麥飛溫柔咁同志良講。
志良終於忍唔住眼淚，兩滴眼淚由佢果對識得講故事嘅眼入面瀉出嚟。
佢愧疚明明麥飛咁中意佢，佢就因為自己嘅自卑感一次又一次將佢推開。
麥飛抱住咗佢，志良感覺到果種熟悉嘅溫暖，哩種溫暖對佢黎講就好似救命草咁，將佢由自我懷疑入面救出黎。
今次佢唔會再逃避了。
「…我都係。」

啊啊啊啊啊啊終於告白喇
呢集比起kiss嗰集更加令我覺得甜啊係心靈上嘅交合啊！！！！
打開心門係最美麗㗎
寫得一啲都唔差唔會屌抵錫

進擊的麥飛
結他表白真係好甜
志良你終於醒悟啦
要相信自己相信麥飛
你地兩個都值得收獲好多好多嘅愛㗎

啊啊啊 上啦李志良
快啲同麥飛一齊啦

麥飛好波
志良俾人恰慣，錫住佢呀！
之後有幾多玻璃渣出現我都會奶返呢幾章

佢呢條片真係好正
我覺得你寫得好好啊放心
寫文間中都會有writers block的唔好太大壓力

睇大家啲文搞到我都想寫返文

甜到我陰陰嘴笑
同現實一樣，佢哋兩個都好值得被愛

嘩嘩嘩，仲正個kiss
donki絲唔好再寫到咁夜

對唔住大佬
下次更早d唔好搞到你訓唔到

我d文筆長期處於一個要回爐重造嘅位

太好啦我原本因為大家會覺得志良實在太煩膠所以唔太中意哩章

佢哩條片流嘅眼淚真係世界級靚
點解可以咁靚仔

多謝妳讚我文筆好有時真係好驚寫衰佢地

最後！文係必需寫嘅

可惜嘅係麥飛練果首歌 最後都唔係靠首歌而係直接壁咚志良同佢講

sweet到
志良唔好再自我懷疑啦，麥飛一定要比多啲溫暖同愛比志良啊

多謝甘露絲
志良真係好寫實嘅一個人 越寫越覺得

睇完呢段嘢好想喊好想攬實佢
佢滴眼淚睇到我O哂嘴

可以突顯志良嘅自卑心唔係咁容易消除
自卑嘅人係好難先相信有人會鐘意自己
所以咁寫好好啊，抱實沉默左一陣先講最後嗰句我都係真係超sweet好鐘意

驚你唔夠休息咋
咁夜出又咁早起身

一啲都唔odd啊多謝donki絲同隔離po咁多位嘅鼓勵
其實我係現實裏面一啲都唔勇敢 反而係連登呢度覺得可以敞開心扉
雖然都知道大家只係萍水相逢但至少證明我地有緣相見，有時係虛擬嘅世界入面會更加容易講出真心話
我都好希望大家搵到屬於自己嘅幸福 因為你地都係值得㗎
亦希望有朝一日，唔單止我屋企人，而係全世界嘅人都尊重同理解 love is love，無關性向 呢個咁簡單嘅道理
我會好好錫自己，直到呢日嘅到來
大家都要咁啊

唔緊要㗎哩刻現實唔夠勇敢唔緊要㗎！
你已經比以前叻咗 去面對自己內心最真實嘅自己
哩個先係最重要架
等你之後更新嗱我就你忠實fans嚟嘅

見到櫻花巴你咁講，真係想喊死人咩，係，love is love，但係香港什至全世界都係恐同為主，直仔直女為主，吾似你咁識諗，我都想屋企人，世界都識咁諗，櫻花巴加油

多謝你啊donki絲我以前成日覺得自己細膽又懦弱
以前細個嘅時候仲理解唔到呢樣嘢依家大個咗先知道要面對內心最真實嘅自己原來真係唔容易我真係好想好想多謝你地
我努力寫緊今日份嘅甜甜章呀多謝絲打G持
我都係你忠實fans成日上嚟都要check住notif

多謝巴打
希望有一日所有人都會明白啦
而我希望用自己嘅文字，話俾世界聽呢個咁簡單嘅道理

支持你呀櫻花巴
我中學讀女校都鍾意過女仔～依家都有個男朋友
喺我心目中愛就係愛，無分性別無分其他，因為愛一個人唔係愛佢性別而係愛佢整個人
就好似就算有日我男朋友變咗做女人我都係咁愛佢

希望總有一日大家都會明白世間上所有愛都應該平等

今晚0230會更新

大家可以盡情提出想睇番外或者對劇情作出各種嘅揣測或者同我傾計都得

加油啊櫻花巴
希望你都搵你嘅Mr. Right啊

唔好成日捱夜
見字飲水.jpg

我上水了

見唔到更新既我喺悲哀的

我對大家唔住
聽晚會有

好啦 咁早啲抖啦你
我滾返去溫書啦

唔緊要啦 絲打早啲休息啦

坐定定等
早啲瞓啦你

多謝老闆共勉之
無咩事我都係出返去繼續過 lonely Christmas先

講呢啲

期待

各位巴絲
真係非常唔好意思由於聽日家有白事小妹有野負責 所以今晚都更唔到文了
下章應該會係聽晚(如果翻到屋企有心情)，或者24號下午
希望大家聖誕節可以睇到更新

希望大家唔好棄故

慢慢啦
大家都會等你

唔會棄啦，你放心去處理家事啦

爬過嚟幫donki推下po

大家唔會棄故，屋企嘢最緊要，慢慢嚟，搞掂曬先更啦，最重要唔好比咁大壓力自己

放心唔會棄故🤍
屋企事緊要啊調整好心情再返黎都冇問題的
我哋會等你

你放心搞你屋企嘅事先啦 嗰啲緊要啲啊
我哋會乖乖地等你更文㗎啦

Take care唔好勉強自己
要休息多啲啊
會一直等

搞掂好屋企搞掂好自己，take care
文的野好死ge啫，慢慢先再推

放心啦我地會等你架 唔會棄故
你處理好屋企既野同埋調整好心情先，有需要休息多一排先更文都唔緊要架～

我幾日冇嚟 而家先追返表白嗰章 睇到我個心係咁跳 好正

donki絲你要好好take care啊
知你go through緊好多嘢
唔洗擔心啊 我地唔會棄故 會等你同支持你架！唔好俾咁大壓力自己 加油啊！

donki絲加油啊
放心啦我地呢班癡漢是唔會棄故的
最緊要照顧好自己我地會耐心等你出文
平安夜快樂

謝謝各位巴絲嘅慰問
真係唔好意思拖左大家咁耐
準備更新之前想同大家講聲平安夜平安 聖誕節快樂
多謝你地比我嘅支持
暫時今晚更新完之後聽日下午到傍晚會有新章

更新來了
再重推一次角色嘅list：
麥飛：Manson
志良/李志良：Zeno
璇璇：陳葦璇
國成：Travis
其他歡迎大家係下面整合
--------------------------------------------------------------------
第八章：
星期日朝早，正當志良坐喺書檯前準備溫習嘅時候，電話突然間喺度響。
佢停低手邊嘅工作望望電話，係麥飛打嚟。
「喂李志良，不如今日出嚟見個面？」電話另外一邊嘅麥飛好雀躍咁問。
「都無話唔得嘅…」志良諗咗一諗，又望咗一望擺喺檯頭嘅教科書。如果宜家出去玩應該仲有時間溫習，難得麥飛邀約，佢無理由唔應承。
「就咁喇！不過我上晝要搞埋少少野先，你介唔介意上我畫室等我？」聽緊電話嘅志良都聽得出麥飛有幾興奮。
----------------------------------------------------------
志良跟住麥飛Whatsapp send比佢嘅地址，嚟到一棟溶溶爛爛嘅唐樓面前。
「唔…根據阿飛嘅講法，佢畫室就喺四樓。」
志良慢慢咁行上四樓，四樓只有一道白色嘅木門。
「應該就係哩度喇。」佢敲敲門。
「…原來你就係啊飛個朋友，入嚟喇，佢出咗去買顏料。」國成打開門，用佢對細眼上下打量志良。
原來就係哩個人搞到麥飛哩排神經失常，一時又突然唔返嚟畫室，一時又望住畫布傻笑，最嚴重有一次原本要畫風景畫，結果麥飛畫咗個人樣出嚟。
國成再望望志良個樣。仆街，同果幅意外嘅人像畫一模一樣。麥飛你今次真蠱惑。
「Hello我係志良，打攪曬喇。」志良一邊打招呼，一邊喺外面除鞋。
志良跟住國成走入畫室入面。畫室入面明顯分開咗兩邊。一邊擺滿只係用黑白灰藍四色嘅人像畫作，而另一邊就擺滿咗顏色異常鮮豔嘅畫，上面全部都係花同埋水果。志良駐足係畫面前，欣賞住一幅畫：「好靚啊…」
國成由廚房入面行出嚟，手上面攞住茶杯同茶壺。
「隨便坐。」
兩個人對坐係中間嘅檯旁邊。志良用手接過國成攞比佢嘅茶，茶嘅蒸氣升上志良面上面，令佢不自覺咁瞇埋咗眼。
國成喺哩個時候先有機會慢慢睇清楚志良個樣。望住志良被茶水嘅熱氣搞到合埋眼，又因為茶水嘅香味而陶醉，國成突然明白點解麥飛哩排成日開口埋口都係提起志良。
「係呢，啊飛佢平時畫啲咩架？」志良啱啱吞咗一啖茶，就逼不及待咁問。「佢成日係學校畫畫，每次都想知道佢畫咩，但佢次次都唔比我睇。」佢神情落寞咁望住附近嘅畫作。
國成平淡咁指住附近顏色異常鮮豔嘅水果畫。
「你見到哩啲顏色特別鮮豔嘅就全部都係佢嘅。剩低得黑白灰藍就我嘅。」
志良將目光轉到附近一幅畫滿唔同水果嘅畫入面。佢不禁讚嘆起麥飛嘅畫工同筆觸。
「好靚啊！」志良對眼仍然定實咗喺幅畫上面。志良心諗：難怪麥飛對佢嚟講喺咁溫暖，由顏色運用已經睇得出。
「有人講過，畫作代表作畫人心境。」國成只係輕輕咁講，仲用匙羹不斷搞動檯面上嘅茶。
「麥飛淨係用暖色，係咩啫係佢好開心啊？」志良疑惑咁問。
國成沉默不語。哩刻佢好猶疑好唔好同志良講佢所知道嘅野，但為免破壞志良對麥飛嘅憧憬，佢決定答得隱晦啲。
「或者喇，不過我覺得其實有時色彩運用都好有趣。有時啲人想用多啲佢平時生活見到嘅色，另外一啲人就想用多啲佢平時唔會見到嘅色。」
「啲色調真係好暖…」志良繼續望住幅畫。
突然間，畫室嘅門被麥飛打開。
「點啊歐國成？有無好好招呼我朋友？」麥飛擺低手上面袋顏料。
「得喇，我辦事你放心。佢宜家未又係好地地咁坐喺度。」
「咁我地走喇。志良我地去食飯先？跟住我想去藝術館睇展覽。」麥飛行去志良隔離，拖起佢手同佢講。
----------------------------------------------------------
望住行出畫室嘅兩個人，國成果對平時夾得死烏蠅嘅眉毛竟然難得放鬆起嚟。
志良哩個人，應該可以幫麥飛變返做當年國成啱啱識佢果陣嘅麥飛。

開心開心有更新了
辛苦曬donki絲聖誕快樂呀

辛苦DONKI絲 呢章都好sweet啊
聖誕快樂

Don絲生聖誕節快樂！！
有更新開心！！要牽手仔去拍拖了好嘢

呢一章令我更加感受到 志良係麥飛嘅太陽希望佢可以快啲幫麥飛搵返快樂

Donki絲聖誕快樂我地愛你喔

donki絲聖誕快樂
好期待佢哋出街拍拖啊

多謝貓絲
今晚應該都會更新！如果我無卡文嘅話
聖誕快樂啊

多謝海鹽

我都好想睇佢地sweet

但玻璃渣有時係必要嘅

哩張嘅sweet嚟得比較平淡

聖誕快樂

聖誕快樂呀donki！！
我爬過嚟推po加睇更新了
今章好sweetsweet

更新了！！
donki絲聖誕快樂！！！
嗚啊好sweet期待拖手仔去街街要幫你推爆你嘅年度大作 P牌仔推唔到
見到travis個反應唔知點解覺得好好笑

甜到漏
唔知manson經歷過咩，但係充滿返顏色既世界真係好溫暖架
同travis一齊姨母笑
聖誕快樂

更新前再update一下大家
先再祝大家聖誕快樂平安
今晚如無意外會有兩次更新
聖誕節番外由於故事timeline未去到，所以要等多陣喇

比少少revise過嘅期望管理比大家
1. 應該至少可以兩至三日一更，睇我workload
2. 文筆唔穩定，用全廣東話書寫
3. 無肉，但會sweet到漏油
4. 保證Happy Ending，但中間會好多玻璃渣
5. 彩蛋好多，大家隨便搵
6. 正文如果順利可以喺2021年1月尾寫完
之後會繼續同樣頻率更新日常小劇場/番外
暫時list (歡迎各位加單):
太空人Manson x 太空囚犯 Zeno

更新到
寫得唔好屌輕力d
接續第八章嘅上節
----------------------------------------------------------------------
啱啱離開畫室，麥飛問志良：「正話國成同你講咗啲咩啊？」
「無咩野，傾咗兩句啫。」志良口入面雖然咁講，但佢心入面就係度不斷思考國成同佢講嘅果句「顏色運用反映生活」。
的確以志良認識嘅麥飛嚟講，佢係一個比佢溫暖嘅人，就好似求先果啲只用咗暖色嘅靜物畫一樣。
但再細睇，又好似感覺有啲唔對路。志良猶疑要唔要問麥飛，但最後佢都係決定好好享受第一次嘅約會。
「今日藝術館有兩個特別展覽，我覺得應該會幾得意嘅。」志良一邊講，一邊回憶起琴晚。
琴晚為咗了解多啲麥飛嘅喜好，志良專登用咗成晚上Mikipedia睇咗關於美術史嘅單元。宜家佢個腦入面除咗畫家嘅名同埋畫作嘅樣之外基本上咩都無淨。
「你怕唔怕悶架？哎呀早知我就安排第二個節目喇。」麥飛突然諗起志良平時都無畫畫，第一次出街就帶人去睇展覽好似難度系數太高。
「唔緊要喇！」志良拖實麥飛隻手。
「…只要同你一齊去邊都好啦。」佢以近乎聽唔到嘅輕聲講，但都係被麥飛發現咗。
「我都係。」麥飛以同樣嘅輕聲回答。
--------------------------------------------------------------------
「你望下幅畫幾靚！」
展覽館入面，麥飛同志良一齊企咗係一幅畫面前。
「我認得哩幅畫！佢係梵谷嘅向日葵。」志良雖然驚嘆於真品嘅魅力，但佢都好快就講得出哩幅畫嘅來歷。梗係喇，琴晚佢通頂就係為咗睇熟今日展覽嘅畫。
「咦點解你會估到嘅？平時都無見你研究哩啲。」麥飛覺得好驚訝。佢認識嘅志良雖然畫畫唔差，但都只係停留係「唔差」，更加無諗過原來志良會研究哩啲。
「…咁，我都想理解你中意啲咩嘅。」志良塊面紅曬耷低頭。雖然佢嘅畫技唔可能再進步，但佢都好想至少靠近麥飛嘅世界多少少。
至少係少少都好，難得佢搵到一個對佢咁好嘅人。
麥飛只係輕輕咁笑咗笑，同時拖住志良嘅手拖得更緊。
對麥飛而言，哩個人嘅怕醜係嚟得如此嘅真實而唔加掩飾。

離開世界名畫區，兩個人嚟到咗一個細嘅展廳。
「其實今日想約你出嚟，係因為之前我參加咗個比賽。雖然我無獎攞，但係佢地都揀咗我幅畫嚟哩度展出。」麥飛嘅聲音入面難掩蓋住興奮，一部分或者係因為被大會肯定，更多係因為終於可以係志良面前表現自己。
志良望向麥飛所畫嘅果幅畫，畫布上面用異常鮮豔嘅色調畫咗一串提子。志良仔細咁睇，除咗溫暖之外竟然多咗份唔自然嘅感覺。
志良挽住麥飛嘅手一路參觀其他畫作，直到麥飛係一幅畫面前僵硬咁停低咗落嚟。
「哩個仆街…」麥飛嘅面色變得好難睇。志良即刻抬頭望住麥飛，見到佢嘅表情同求先拖住自己嘅表情完全唔同，宜家嘅佢個樣好嬲，眼神入面仲有點點嘅無奈同埋不甘。
志良再望向麥飛面前嘅果幅畫。果幅係一幅色彩豐富，冷暖色調和嘅人像畫。
佢再將目光放到隔離嘅展品簡介，上面寫住一個叫關雯嘅女仔名。
未等到志良睇完簡介，麥飛就粗暴咁拉住志良離開展廳。
---------------------------------------------------
麥飛一路拉住志良離開藝術館，去到出面嘅海旁。
「啊飛你唔好嬲喇…」志良仲係唔知道發生咩事。「發生咩事啊？」佢用關切嘅眼神望住麥飛。
佢好清楚，哩個麥飛唔係佢平時所認識嘅，果個溫柔體貼嘅麥飛，所以好怕失去佢。
於是佢用力伸手拉住麥飛。
一拉一扯，麥飛嘅外套被拉後，露出上面有清晰自殘痕跡嘅手臂。
志良雖然都知道係咩一回事，但見到都係忍唔住。
「你…」
未等到志良講完，麥飛就好大力咁甩開志良隻手，離開咗現場。
果個秘密終究都係被志良發現咗。麥飛心諗，比志良發現自己內裡係咁不堪，唔知佢會唔會覺得自己呃咗佢。
明明自己同佢講話佢值得，點知被志良知道自己原來係咁睇自己，哩句嘅值得突然就變得蒼白而無力。
或者係怕志良追問落去，更加怕被志良發現自己呃咗佢，佢唔可以唔走了。

而留係原地嘅志良被啱啱所發生嘅景象嚇到一個字都講唔出。
佢一定要問清楚發生咩事。
諗下諗下，麥飛就諗起今日先第一次見過面嘅國成。
雖然好唐突，但為咗知道發生咩事，衝出嚟都要架喇。

嗚啊，我好心痛麥飛，佢仲要自殘，代入感真係令到我幫麥飛嬲埋一份

我心痛嘅係，係麥飛嘅世界入面失去咗應有嘅顏色，就算志良嘅出現令到佢個世界終於開始慢出現翻一點光芒，但其實哩個位真係好敏感，因為麥飛未完全翻到上嚟，可能小小嘢又會令到佢縮翻入去

媽啊我想喊，志良啊你要拉翻麥飛上嚟啊，就好似當初佢拉住你咁

麥飛唔好鑽牛角尖啊
志良bb係天使佢唔會怪你，一定會陪你走出陰霾架

志良 你要拯救麥飛啊

Aww麥飛呀麥飛

麥飛到底經歷左啲咩搞到佢生人勿近咁
好在有志良bb為志良打氣，拉返麥飛出黎啊!!!!!!!!!

關雯

仆街了我竟然校對完都唔發現錯咗

最後果段尾二果句
麥飛應該係志良先啱

Donki絲竟然喺聖誕節派玻璃渣

其實琴日果篇已經有玻璃渣味

上一章志良好似見家長咁(X) （好啦最多係兄弟
雖然佢有起疑到底travis講咩
但我無起疑咁快有小玻璃

呢章開頭見到志良為咗麥飛
了解下畫畫世界
覺得好甜好溫柔好溫馨
為咗鐘意嘅人 再無聊嘅事都變得津津有味

點知甜唔到幾段
嚟個大轉捩刺激麥飛
今次到麥飛自我保護機制ON啦
志良快啲比佢知佢都值得啦
（邊個咁衰蝦麥飛）

貓貓絲
佢真係算掩飾得好 志良到宜家先知

我取態係 志良會因為唔小心揭穿咗麥飛嘅秘密而內疚

我都希望佢救到
多謝老闆絲支持

麥飛係慘嘅
佢瞞咗志良咁耐 最終都被佢發現

南瓜絲
多謝妳仲支持我哩個故

抽離咁睇 我比較擔心志良唔夠力拉返麥飛上嚟

恭喜你發現哩個故事入面嘅一個彩蛋仔

如果你有睇全民造星嘅話

哩個故事仲有好多彩蛋 慢慢發掘下

我會覺得
與其話麥飛失去顏色
倒不如（唔想劇透睇下章就知

我比較擔心係 志良究竟拉唔拉得返麥飛上嚟

布癲

我都係度擔心哩個轉捩點係咪太突然
可能因為太突然所以搞到d讀者好冷淡

其實上round我已經舖緊玻璃
我覺得預期話蝦
佢做嘅嘢同志良嘅bullies做嘅嘢係兩個層次嚟

輕輕一推

個故嘅觸及率低咗好多

希望大家繼續睇如果唔係可能就真係棄故了

一直等緊你更新架

咩呀，明明我日日都有mon你po

跪求別棄你哋啲故喺我最近嘅精神食糧同開心來源嚟
不過如果你真喺由心想棄我都會尊重你

我又來輕輕一推了

唔好啊 donki絲
我日日都入嚟望幾次 睇下你更新未㗎
你慢慢嚟都得㗎
只要你繼續寫 我就繼續等

造星開始之前再入嚟推一下

我日日都有入黎睇下有冇更新架

其實每晚都好期待

幫你推幫你推！
我每日唔止一次會入你個post架

唔好棄啊DonKi絲 我好鍾意你個故㗎

推！

push

啱啱先追返最新嘅更新 好心痛麥飛
好想知佢過去發生過啲咩事 希望志良可以幫佢解開心結啦

Donki絲加油啊！我會一直支持你篇文㗎 唔好放棄啊

唔准棄呀!!!!!!!!!!!

我上水鳥
donki絲加油啊！ 唔準棄故呀！明明仲有咁多人等緊你更新
呢章食到最後得返玻璃碎好心痛麥飛究竟佢經歷過d咩志良要拯救返佢啊
呢幾日我block得好犀利近排manzeno嘅糧就靠你地撐住啦
講笑 我今日好開始寫唔係真係到年尾都寫唔出

櫻花巴
多謝你到宜家仲好支持我個故

我會努力唔棄故
遇到d事令我質疑創作係咪真係仲有價值

希望你快d過到哩個block 等你產糧㗎！

多謝你地仲咁支持我個故

最近遇到d事 令我質疑創作係咪真係有價值

你地好似話俾我聽叫我唔好放棄咁

我希望今晚可以出新章啦

今日陪爺爺嫲嫲打咗成日麻雀好鬼攰

創作絕對有價值
就算只係得一個觀眾，我都覺得創作落去意義依舊～
更何況呢度咁多讀者支持你

大家咁話我都好多謝你咁支持我啊
我會努力克服個block

見你好似遇到唔開心事，都想係度同你講下我對創作嘅睇法
我覺得創作係唔應該、亦都絕對唔需要為咗迎合大眾而扭曲創作者本身嘅意願
而創作本身嘅存在意義，係創作者透過文字/其他方法去表達自己嘅想法，或者去宣揚某d佢相信嘅理念
創作亦都唔侷限係文化方面，除咗音樂、文學、藝術等等之外，我覺得科學上嘅發明、發現都算係創作嘅一種
因為唔係每個人都有呢個能力/才華去創造，但係如果無咗創造能力，人類係唔同方面例如精神、文化、科研等等都進步唔到
可能有小小誇張，但我深信如果無人創造，人類文明就唔會出現到如果無人繼續創作，我地嘅文明亦無辦法繼續傳承落去
所以呢個世界非常需要一班做創作嘅人
最後想講下創作嘅價值，其實係一樣好難衡量嘅嘢
只要你自己仲有團火、仲有想法想傳達被其他人知道
即使只有一個人睇都好，都好應該繼續做落去
更何況呢度咁多人支持你等緊你
所以唔好再質疑自己、質疑自己做嘅嘢有無意義啦！

嗚嗚嗚嗚

櫻花巴又搞喊我

多謝你分享比我知你對創作嘅睇法

希望我創作嘅嘢係有價值至少比到人歡笑或者安慰更加希望自己唔好咁在意所謂「有無noise」而係真正咁照自己嘅心意補完佢地嘅故事

多謝顧定軒，張進翹同埋《我們》比我遇到櫻花巴南瓜絲露眉絲咁高質嘅文手同埋每一個曾經留言過嘅高質嘅讀者

donki絲好眼淺 雖然我都無資格話你
我自己作為一個創作者，自己都經歷過迷茫期，所以更加希望其他同樣有心做緊創作嘅人唔好氣餒
你要記住你嘅創作係有價值㗎！尤其係呢度好多fellow寫手同讀者都好鍾意同埋追緊呢個故
我都曾經太過在意「有無noise」「有無人支持我」仲有現實嘅問題，令我灰心咗一段唔短嘅時間
但依家我知道其實最重要嘅都係照自己嘅心意，去做自己鍾意、想做嘅事
而對呢度嘅大家嚟講，就係補完manzeno嘅故事

可能有d拾人牙慧嘅感覺，但見donki絲你講我都想講
好多謝Zeno、Manson、《我們》
令我重新搵返靈感、動力、初心去追夢之餘
又比我遇到donki絲南瓜絲露眉絲等等嘅高質文手仲有每個可愛嘅讀者
你地全部都係天使

有一直追故㗎
不過見到故事步入沈重但見到關雯忍唔住笑左

更新來了 樓主都累了
今晚應該會有得再更
今日嘅內容比較沉重思考完先好睇 唔好睇嘅話屌輕力d
-------------------------------------------------------------------------
第九章
國成望住窗出面，外面竟然落起雨嚟。
秋天仲落咁大雨，真係少見。國成一邊攞起畫筆，一邊諗。
正當佢準備落筆嘅時候，佢聽到開門嘅聲音。
「又話今日同朋友出去睇展，咁快就返嚟嘅？」國成冇拎轉面，自然咁將入嚟嘅人當係麥飛。
「我有野想問你。」志良打開畫室門，一臉嚴肅咁同國成講。
「竟然係你？！」國成見到嚟嘅係志良，的確嚇咗一跳。佢即刻望下道門，原來真係唔記得鎖門。「下次入嚟前同我講聲嘛兄弟，比你咁樣嚇真係命都短幾年。」國成雖然咁講，但同時由鞋櫃攞咗對拖鞋出嚟。
志良只係默默咁著上咗對拖鞋。
-------------------------------------------------------------------

志良同國成又坐返去幾個鐘前佢地坐過果個位。唔同嘅係，今次嘅氣氛明顯凝重好多。
「…所以，你意思係佢見到幅畫之後就突然咁樣？」國成若有所思咁問。
志良點點頭。
國成眉頭深鎖。明明啱啱先猶疑緊要唔要同志良講重要講得咁隱晦，點知一個唔該比志良見識到麥飛暴走，重要連手臂上面嘅割痕都睇到曬，真係瞞都唔會瞞得住。
咁樣睇嚟一定要講，如果唔係志良唔會安心，佢亦都過唔到自己過關。
「…你有冇聽過咩係剽竊？」沉默良久，國成終於開口問。
「有。」志良對剽竊哩個字好清楚，除咗因為哩兩隻字實在難寫之外，更大原因係因為琴晚睇藝術史單元果陣睇到好多例子。
國成諗咗一陣，小心咁講：「簡單嚟講，果個關雯『剽竊』咗佢嘅作品。」
「你意思係，關雯偷咗啊飛嘅作品？」志良緊張咁追問。佢真係好想知道發生咩事，啱啱嘅麥飛就好似變咗另外一個人咁，陌生而粗暴。
佢唔想麥飛變成咁。
「…如果淨係偷就好喇。」國成歎咗口氣。
「果條粉腸係處心積慮嘅。」
---------------------------------------------------

麥飛掙脫咗志良隻手之後，一路喺街上面跑。
佢完全冇諗過同志良去睇展覽會變成咁。
佢曾經以為關雯已經離佢好遠，可以嘅話佢好想唔再見到哩個名。每次見到哩個名，都令佢諗起最唔想回憶起嘅一段往事。
佢記得一開頭啱啱識嘅時候，關雯同佢講話：「我真係好中意你同你啲畫！」
果陣時天真嘅佢被打動到，兩個人好快就friend咗。佢記得每日關雯都會去佢畫室睇佢畫畫，又會同佢傾好耐藝術。
果陣嘅麥飛，以為遇到自己嘅知音人，一個頭就咁盅埋去，係差未配多條畫室鎖匙比佢。

落雨了，街上嘅途人全部都衝進去有瓦遮頭嘅地方，唯獨麥飛自己一個喺街上面繼續跑。
佢想跑，遠離一切嘅過去。
麥飛仲好記得，之後關雯曾經求佢畫一本畫冊比自己，果陣嘅佢冇諗太多，用咗好多時間去構思同埋落筆，畫曬所有佢見過最靚嘅事物係畫冊入面送咗比關雯，希望佢珍而重之。
後來，關雯就冇同佢聯絡了。麥飛一路都同自己講關雯只係太忙，唔係有心唔搵佢。幾個星期之後，佢喺一個比賽裡面見到一幅同自己畫比關雯一模一樣嘅畫。果陣時佢心諗應該只係一個巧合，好努力咁想說服自己：哩幅畫係致敬而唔係抄襲，或者係如有雷同實屬巧合。
直到佢發現，關雯真係攞咗佢好多嘅畫當成係自己嘅，重要攞去比賽。
佢唔甘心。
當佢去質問關雯嘅時候，換嚟嘅係一個WhatsApp block。之後佢返到學校，同學關注嘅唔再係麥飛嘅畫技，而係對麥飛作品背後嘅猜測。更加傳出咗謠言，控訴麥飛因為妒忌關雯，所以誣衊佢偷咗自己嘅畫。
當麥飛以為佢仲可以寄情藝術嘅時候，佢已經冇辦法再係學校入面立足了。佢被逼離開舊學校，轉到志良讀緊嘅學校。
而佢亦都領略到，人係唔值得信任嘅。佢開始拒人於千里之外，因為咁樣就唔會受傷。
雨仲係不停咁落，麥飛仲不斷喺街上面跑，往事就好似潮水咁，向佢湧過嚟，好似要將佢吞噬。
麥飛諗起志良。果個係咁咁拖住佢嘅志良，果個笑容好似陽光咁嘅志良，果個無條件咁相信佢依靠佢嘅志良。佢心入面好清楚，志良同果啲人唔一樣。
但佢就令志良失望，被佢窺探到自己咁不堪嘅一面。手腕嘅傷痕好似一巴掌咁車醒咗麥飛，反覆咁提醒佢欺騙咗志良。
志良係幾咁嘅耀眼，而佢係幾咁黑暗。明明係咁溫柔嘅人，但麥飛就大力咁揈開咗佢隻手。以志良咁敏感嘅性格一定會好傷心。
我真係一個失敗嘅男朋友。麥飛一邊諗，一邊痛苦咁揜住自己嘅心口。
一種強烈嘅椎心之痛，令麥飛感覺身邊嘅景物慢慢模糊，噪音漸漸淡出。
「嗚…」
--------------------------------------------------------------

「…就係咁囉。後來啊飛佢好消沉，同其他人講其他人都唔信佢。之後…你都見到喇。」國成長嘆一聲。「自從果件事之後，佢就冇再畫人了。」
志良好內疚，係打從心底地覺得內疚。
明明自己哩段時間一路都係佢身邊，但遲鈍嘅自己竟然唔發現佢嘅痛楚，唔單只冇能力幫佢，重要令到佢擔心。諗到哩度，志良開始崩潰。
「…我真係一個唔合格嘅男朋友。」志良苦笑，同時眼淚已經流到成臉都係。
都怪自己唔早啲發現麥飛嘅痛苦。明明係心入面打從心底咁中意麥飛，但係佢有難嘅時候自己竟然懵然不知，無力為麥飛做任何野。
諗起啱啱麥飛甩開自己隻手，志良越諗越傷心，眼淚同鼻水一齊流。
窺探咗麥飛嘅秘密，佢應該會嬲到唔想見到自己，而自己承受唔到有可能失去佢。
國成望住喊到豬頭咁嘅志良，伸手遞咗張紙巾比佢。
「…我終於明白你講嘅野。」志良接過紙巾，抹咗抹眼淚。「因為佢現實入面感受到嘅只有冰冷，所以畫入面先咁渴求溫暖嘅顏色。」
「…芙烈達·卡蘿。」國成思考咗好耐，先講出哩個名。「佢肢體殘缺，一生被病痛折磨，但你見到佢畫入面用咗好多暖色。我諗啊飛都係同樣，好努力咁用色彩表示自己冇事。其他人都比佢呃到，但係你就發現咗佢秘密。」
點解佢要咁傻，明明自己喺佢身邊都唔同我講，而係選擇默默承受。志良一邊諗，一邊已經攬住捲紙巾喺度喊。
「…我可以為佢做啲咩…點解我唔早啲知…」

突然間，國成嘅手提電話係咁響。
「…我又唔記得較靜音，你等我一陣，唔好又係啲傳銷公司打嚟…」國成拎轉身聽電話。
望住國成嘅神色由冷靜到個樣都變埋，志良有不祥嘅預感。
國成收線之後，望住志良唔講野。佢心入面好掙扎應唔應該同志良講。
比志良知道，佢一定會崩潰，但又冇可能唔比佢知，因為國成睇得出，志良真係好緊張麥飛。
「…佢宜家喺醫院。」

Donki絲雖然你寫得好好
但睇完真係心痛死我
希望麥飛無事 同埋兩個可以坦誠相對
關雯

麥飛唔好有事啊
志良快啲幫下麥飛走左佢嘅黑暗啦

麥飛
志良要去救佢啊
最衰都係個仆街女人 我憎佢

發生咩事做咩係醫院!!!!
志良去發掘你既潛藏人格牙king去搵證據啦
麥飛唔好有事呀
要有事都應係啲大仆街有事呀

佢老尾，好嬲呀偷畫都算啦仲要仿畫
激死我，麥飛仲要入咗醫院嗚啊
志良肯定會好心痛。兩個都認為自己唔係一個合格嘅男朋友搞到我都好心痛

我寫得唔算好 連登有好多寫手比我更高質

我都心痛啊佢地兩個都係果d有咩會收埋收埋嘅人

關雯個仆街就算數啦

唔會咁快安排佢有事嘅

志良係時候要默默守護麥飛啦
不過樓主我都覺得佢應該好迷惘
佢應該完全唔識點樣去面對
仲會好內疚自己唔小心睇到麥飛嘅秘密

唔知志良會唔會救到佢

志良唔擅長打直球 佢係默默守護果種人嚟

個仆街女人利用麥飛嚟上位 我都唔中意佢

志良應該自己都怪自己點解無俾多d愛麥飛
應該唔會變牙king mode

即係麥飛遲啲有機會有事
咁突然知道左秘密
麥飛反應又咁大
仲要入醫院
zenobb一定好內疚

關雯你個死仆街
心痛麥飛呢d剽竊仆街仔真係死十次都唔夠地獄is waiting for you
希望志良拯救到麥飛麥飛要無事啊

好心痛啊
麥飛你唔好有事
醒返都唔好失憶唔記得志良bb啊

關雯正契弟
佢一定會有惡報

喂呀你地兩個都好值得被愛
點解要咁質疑自己
對方愛嘅唔單止係一個點 而係你成個人
唔好再驚自己唔配呢份愛啦好唔好
唔使忘記過去
但要學識向前看
快啲係醫院講清楚唔好放開大家啦

忙得滯未得閒追故
一上水先見到話可能棄故
我仲睇緊㗎donki絲加油

哇救命 睇到最新一章好心痛
麥飛出咗咩事好擔心
志良而家知道一切 希望佢幫到麥飛啦
關雯正一大仆街

各位親愛嘅讀者

因為樓主上咗山靜修

所以下次更新應該會係聽晚或者星期四晚

我對大家唔住

慢慢啦
麥飛無事就得
志良快啲去安慰佢

一直等要保重啊

班長 班長

國成係travis?

是的唷

留名 好好睇

樓主功成下山了
先祝大家新年平安快樂好人一生平安

今晚預算有文時間：0300

今晚都可能有玻璃大家隨便寄刀片比我

噤夜
好彩仲未訓

由於有重大事故出現
而哩個重大事故已經唔止影響我一個人
而係影響成個Manzeno圈嘅風氣

樓主（我係垃圾
會暫時停更一段時間

希望大家唔好介意 同埋繼續留意哩度相關嘅公告

今晚會有一個重大嘅宣佈 都請大家留意

唔緊要，等你地處理完啲重要野同埋整頓好心情先慢慢更啦
我地會等你地架

唔緊要啊 唔洗對唔住啊！
我地會等你 加油
雖然唔係好知咩事 但希望可以快啲冇事啦
有咩幫到手嘅隨便出聲

發生咩事
處理好先再諗篇文啦，已經留左名點都等

一定等你哋
2021頭一日就發生首宗壞事

知道！有咩要幫手隨時話我知🤍
love u donki絲！

聯合聲明

自《全民造星3》《我們》項目播出後，一眾連登巴絲為了續寫ManZeno的故事，紛紛發揮自己的創意與想像，為求給他倆一個完美的結局。在創作的過程中，我們經歷不同的挑戰，但亦豐富了我們對於表演的想像，實在令人可喜。

本來同人創作變多是一件讓人喜聞樂見的事，
惟過去一個星期，本人與幾位一同創作ManZeno同人文章的連登巴絲，發現於instagram上有人抄襲我們所創作的原創同人創作故事。該名人士並於其instagram聲稱會將連登巴絲的故事「整合並放置到他本人的故事裡面」（詳見附圖1）。於該名人士所發表的文章中，我們發現至少5處明顯的抄襲之處，涵蓋選角、角色與劇情設定。（詳見附圖2、3、4、5、6）。該名人士並公開於telegram聲稱會抄襲連登巴絲的作品。

這個舉動不單對我們幾位連登寫手帶來傷害，也對原創精神造成了傷害，對此，我們強烈譴責該名人士恬不知恥的抄襲行為，希望該名人士尊重原創以及知識產權，立刻作出公開道歉刪除涉事文章，並公開承諾下次不會再犯；我們亦呼籲各位連登巴絲抵制該名人士之文章，並且敦促該名人士早日作出改善。

再次重申，ManZeno一眾連登寫手嚴厲譴責該名人士的抄襲行為，網絡寫手所創作的衍生文學沒有受到侵權法保護亦不代表其能夠肆無忌憚地剽竊別人的創意當成自己的作品，在其作品有濃厚的他作特徵前提下，將一概定義為「抄襲」。有見及此，特此聲明，如抄襲情況未有改善，我們不排除後續將會對抄襲者有更嚴厲的跟進行動。

連登會員
donki相戀會r痕 櫻花少年 老娘你露眉
僅此聲明

附圖1 該名人士之instagram帳戶主頁

附圖2～6 原創及抄襲對比圖

donki絲

無睇條友寫文
見到啲文筆都唔想睇
唔對佢抄襲嘅內容做評論
但佢ig bio咁寫係咪痴線
即係講到明要抄人地嘢落自己度
佢可唔可以解釋下諗緊咩

支持你啊donki絲
辛苦曬你哋了～

辛苦晒你喇donki絲
抄襲人地嘅作品真係好唔要得 條友仲大條道理當正抄襲人係冇問題咁 真係cls
仲@本人點解可以咁冇常識
點都支持你地啊 加油

DonKI絲

是咪痴線
其實打一篇文真係唔係求其作兩句咁簡單
要舖排、諗橋、捉摸個角色係點
點樣分章節、起承轉合
打完仲要捉錯字proofread十次
咩叫整合大家啲文
新年一開始就整單咁既野

抄襲可恥 屌啲抄襲狗真係無恥到極點 越黎越少人創作就係依班抄襲撚屌
support donki絲 櫻花巴 露眉絲辛苦曬你地了 新年第一日就有依啲事

思考咗一晚 最後都係決定講少少

首先多謝各位巴絲嘅體諒，明白點解我突然就唔更新其實一路都想搵機會去講哩件事亦都思考咗好多應該點樣處理本來我係一個好淋善唔想搞咁多嘢嘅人但哩個人真係完全刷新咗我對人性醜惡嘅下限
希望件事早日得到解決 我再去填埋果幾個文坑佢等我啊

跟住要多謝露眉絲 ，係佢同我講發現有人抄襲如果唔係佢可能我到宜家都係乜都唔知更加多謝佢挨義氣陪我地停更露眉世界第一

櫻花巴好想比個隔空嘅擁抱你好嘅文好嘅寫手係值得被尊重㗎唔好比條仆街得逞啊愛你唔好放棄寫嘢 我地仲要一齊開顧姑固英國fansclub分部㗎！

（以下內容含有婆媽說教）
（爛口donki mode on）

你個仆街
寫唔出文唔緊要
齋睇文都唔緊要
但係抄文真係好撚仆街嘅行為嚟
我知道你係知道櫻花巴無tg先咁猖狂話要抄佢
我唔知你係腦筍未生埋定係長期缺智商
抄襲喺任何一個藝術範疇被人周到都係會仆硬街嘅
你抄嘅時候好輕鬆
但寫原創嘅人真係好撚努力先寫到好嘅故事
你望下櫻花 我同露眉
我地嘅故事入面係有深層次嘅立意
就算比你真係抄足晒橋段
你嘅文筆都唔會駕馭到
再講比著你文筆好到曉飛又有咩用
無靈魂嘅文字都只係一堆文字

講d乜都唔足以表達我對你嘅恨意
你抄果陣好開心 有無諗過原創感受
我地三個真係嘔心瀝血咁寫嘢出黎 有substance㗎
你重要大條道理咁話自己總結
總你老母 如果我dse綜合咁做真係u都攞得
我屌你老母
你真係同關雯0分別
啊唔係 係衰撚過關雯
起碼關雯都叫replicate到麥飛嘅畫功
而你係完全毀咗我地心血
收手啦好嗎

堆爆佢！最憎抄襲撚 自己個腦痾唔出野咪唔好寫故囉 抄人啲野拎光環？尊重兩個字都未識咪撚學人寫文 thanks

*後續更新*

各位，我係櫻花少年。
睇完今晚一篇咁似是而非嘅「道歉文」之後，我同donki、露眉都好失望。
道歉文link：
我地曾經接觸過該名人士，以表達我地想去了解該件事件，但該名人士唔單止無任何正式誠懇嘅道歉，更加發表一段似是而非，企圖混淆視聽嘅「道歉」（詳細睇下面附圖），無正視問題本身而諉過於人，我與其他兩位寫手感到極度嘅失望。

我們三位將會思考如何採取後續行動。
並且我們再次向讀者致歉，抱歉因為保護創作嘅原因我們需要暫停更新，並且希望各位明白由於抄襲原因我們被逼暫停更新。

喺度，我地希望各位讀者可以去佢ig 「道歉文」下面留言，話俾佢聽件事嘅嚴重性，以及希望佢即時改進。

櫻花、露眉、donki 都好愛妳地，好愛manzeno，只係唔愛無視知識產權與尊重嘅人！

希望呢件事可以儘快解決，等大家可以繼續瘋狂ff同填坑

附圖

to donki：

其實一開始我係睇櫻花個篇先，然後第二篇睇嘅就係donki你個篇，個人一直比較鐘意書面語類嘅文，可能因為覺得書面語用字會靚好多同埋意景多用詞可以形容，所以好少可會睇口語文學(不過以前係3男都睇好多，但無乜大感覺)

你個篇算係我第一篇睇嘅口語BL文，最多都係抱著可能無咩特別嘅心態去睇，當時睇完第一章嘅感覺大概係「哦應該係典型校園文！啫係主角比人恰男主救人個種啦」個下唔係討厭，我都好鐘意哩類故，但當時仍然覺得無咩特別。

去到第二章，或者咁講，其實志良描寫個位係好好，一個人比人日蝦夜蝦，唔會因為其中一個人對佢好少少就完全信曬對方，因為好多文寫出嚟嘅都係主角一嚟就信曬男主，咁樣我會覺得好脫離現實。我驚喜在志良會懷疑麥飛，會擔心自己係咪會比人玩(始終被欺凌疑心一定重)。麥飛個個位又係我覺得唔錯嘅位嚟，其實應該唔係我個人易滿足，而係我覺得個種慢慢滲啲麥飛過去出嚟個下好正，畢竟一下子講曬又好急，唔講要讀者全估又難，慢慢逐少逐少用唔用方式(人或事)去帶出嚟就啱啱好。

直到衰仔麥飛貪玩(其實睇得出佢本身性格就係咁，只係可能因為某啲原因成個人變到好唔平易近人咁款)嚇親志良，志良諗起以前嘅陰影，又怕自己除咗璇璇之外原來真係無真心對佢嘅朋友(佢怕麥飛一直係處心積慮玩佢)個下爆發又嚟得好合適。麥飛對志良嘅feel並唔係突如其來，其實係志良慢慢帶住麥飛係黑間走翻出光明，佢比志良個種單純善良無害吸引到，佢睇到志良都睇唔到自己有嘅嘢，所以麥飛先會對志良上心，先會慢慢咁鐘意咗志良。

或者佢哋兩個比我感覺係互相救贖。個kiss對我嚟講唔單單係sweet，而係兩個人終於搵到一個適合自己、可以理解到自己嘅人，我會好心痛佢哋兩個點解咁遲先遇到對方，其實就算無哩個kiss佢哋都係會因為某件事一齊，有啲嘢就係注定咗，佢兩個就係注定要係埋一齊，所以除咗覺得佢哋sweet，其實我個下係睇到眼濕。

然後志良自卑亦好正常。一直以來無人比到愛佢比到咁嘅感覺佢，佢好容易會懷疑自己：點解麥飛會鐘意我？點解個個都唔鐘意自己嘅時候，一個咁好條件嘅麥飛會鐘意我？我點配得起佢？好正常嘅事，每個人都試過咁樣諗自己，覺得自己唔值得得到一份喜歡，覺得自己無資格被愛，特別係比人日日恰到上心口嘅志良，其實佢好細膽架，比人蝦都唔敢出聲，個人又好似無咩特別咁，咁點解麥飛會鐘意佢？所以佢會下意識避，直到對方好確切咁話佢知：你值得。我鐘意你。

到麥飛，麥飛哩個人又係好特別。前面其實有跡象顯示到麥飛都係一個唔易相信人嘅男仔，國成係佢朋友，由國成去帶出麥飛以前唔係咁，我會係到諗：麥飛會唔會曾經都係一個好陽光，覺得世界好好嘅人？然後我又諗，咁佢發生咩事令到佢變成而家咁？

用暖色、顏色鮮艷對麥飛同國成嚟講並唔係咩好事，麥飛所有畫作非常鮮艷並唔係因為佢個人開心、佢心境正常。正正就係因為麥飛嘅世界缺少咗哩樣嘢，佢先會去用顏色去掩蓋自己唔想比人發現嘅嘢。如果一個人，佢疑心重，對任何人一副你有問題、人係醜陋。咁佢嘅內心又點可能充滿色彩？志良會誤會單純係因為佢仲未真係完全踏入麥飛嘅內心，亦可以話，志良仲未可以將麥飛拉翻出嚟，哪怕麥飛其實已經知道志良同其他人唔一樣，哩樣麥飛都唔想，但奈何某件事對佢影響實在太大。

麥飛會突然性情變其真有得係前面推斷到，所以會有玻璃渣我唔意外，係無諗過會係比人仿畫，所以我睇到個下真心同麥飛一樣嬲得好緊要，咁就解釋到點解麥飛一開始對人嘅想法會咁，點解佢會覺得人係不堪。

可能我好長氣，但我係好鐘意donki你筆下嘅志良同麥飛。係創作哩條路上面會有好多困難，評語亦有好多種。可能你會因為某啲評語唔開心，但其實個樣都係可以令你進步嘅嘢嚟，如果真係頂唔順，或者可以試下停落嚟，睇下讀者嘅評語、回想下當初點解會拎起枝筆、郁對手去一粒一粒字生出嚟。

最近發生咗唔好嘅事，唔好諗咁多，覺得唔開心、嬲，就停落嚟休息下，直到你覺得可以再重新出發去寫作(你會知道架，個下感覺)

露眉愛你。

各位親愛嘅巴絲 我係donki

抄襲事件嘅後續喺果個人發表咗一段明顯地唔係好誠懇嘅道歉
而哩件事都令我有機會去反思創作嘅意義
雖然我文筆喺連登入面應該算係麻麻地果類
但係我都好想至少將哩個《我們》嘅遺憾補完

所以
我會喺今日正式復更probably今晚會有文
連登會至少連載完哩個故事
之後就可以移步到我個人wordpress度睇

到時新篇章會有密碼 可以喺ig pm我攞密碼（ig acct:@donkiwrites）

多謝到宜家哩刻都仲等緊或者等過更新嘅巴絲donki我銘記於心

最後
抄文果個 我真係唔想call out你
唔好以為我地唔會知你再抄
希望你真係重視知識產權 重視原創 而唔係咁樣抄來也抄去
亦都希望你學會承擔 而唔係潛水面對所有嘅指控

終於復更啦

多謝妳到宜家都仲等緊

透露下
寫完哩篇之後都仲會有三四篇長嘅Manzeno文

加油啊Donki絲
等你更文！

支持donki絲！
加油啊辛苦曬你了

加油DonKi絲 期待你更文啊

加油呀DonKi絲 等你更文呀

Donki絲welcome back
加油 會繼續支持你

更新黎了~~
今日(星期日晚)正文唔會有更新，但有個幾得意嘅番外!
正文星期一會有更新~
----------------------------我係分隔線-------------------------
第十一章
第二日由上堂到小息，志良都心不在焉。
琴日傍晚去到醫院，麥飛死都唔肯見佢，連國成都勸佢唔掂，惟有叫志良聽日再嚟。
「我諗佢聽日精神應該好啲㗎喇。我聽日同你一起過嚟喇。」志良仲記得國成琴日面有難色咁講。
都明嘅，無啦啦窺探咗佢嘅秘密，佢嬲係好正常。
雖然醫生話只係身體虛弱抖一個星期就會好，志良都仲係好擔心。佢不斷諗，如果琴日自己拉住麥飛，可能麥飛就唔洗入醫院。
諗下諗下，佢決定要為麥飛做啲嘢。

「Vincent！…我有少少嘢想搵你幫手。」lunchtime嘅時候，志良喺圖書館門口叫住咗前面嘅男仔。
Vincent拎轉頭，用詫異嘅眼神望住志良。志良喺佢嘅印象入面係一個安靜嘅書蟲，佢同自己都冇乜點傾過計，更何況係搵自己幫手。
「…有乜可以幫到你？」
「…我…我知道你係家政學會嘅會員，所以…想請教你…關於煲湯嘅嘢。」志良好努力先講得出哩句。對佢嚟講，同其他人講嘢本來就已經好困難，更何況係有求於人。
Vincent戚起眼眉。佢從來冇諗過每年名列前茅嘅志良竟然會問佢關於煲湯嘅嘢，諗起都覺得怪異。
「…我…我屋企人入咗醫院，所以…我先想煲湯比佢…你如果唔OK都唔緊要㗎…」志良見Vincent好似唔多想應承佢咁就即刻想縮沙。
出乎意料咁，Vincent只係輕輕咁笑咗聲。
「冇唔OK啊，我係冇諗過志良你竟然都會研究煲湯者。你今日放學嚟家政室搵我？」
----------------------------------------------------------
「拿，魚湯就最補最甜㗎喇。我趁lunchtime嗰陣買咗兩條大眼雞返嚟。」
放學之後，志良同Vincent喺家政室入面，Vincent手上面重要攞住一條大眼雞。
志良望到大眼雞即刻打咗個突。佢雖然平時都會煮下飯做下家務，但係對佢嚟講劏魚嘅難度真係好高；如果平時煮飯難度係Level 5，咁劏魚難度應該至少有Level 99。
嗰條魚好似知道志良即將殺咗佢咁望實志良，再加埋睇起上嚟滑潺潺，令志良好唔想掂到佢。
但志良都係接過咗條魚，準備將佢去鱗然後斬件。佢心入面淨係諗住點樣斬啲魚，完全冇發覺如果真係打直劈落去佢隻手指應該就係咁先。
下一秒，已經落刀嘅志良感覺到強烈嘅痛楚。佢嘅拇指上面多咗一條唔算淺嘅傷口，唔會致命，但足而令志良面容扭曲。
「shhhhhhhhhhhhhhhhhhhhhhhhhhhhh………….」佢痛到倒抽一口涼氣。
-----------------------------------------------------
傍晚六點，志良行入病房，包紮好嘅手入面仲拎住一個暖壺。
麥飛一見到佢，就拎轉身用個背脊對住佢。
「…你嚟做乜？」
「嚟睇你囉。係呢…琴日對唔住啊。」志良艱難咁講。佢清楚知道就算講完都未必彌補得到麥飛。
麥飛冇答志良，只係自己縮埋咗一舊，心入面好矛盾。又想志良嚟關心佢，但佢又未準備好見志良。

「我…煲咗湯比你飲。」感覺到氣氛好似有啲微妙，志良就將暖壺擺喺台上面，扭開個蓋。
一陣魚湯獨有嘅鮮味由個壺入面傳出嚟，麥飛坐起身，下意識咁吞咗吞口水。佢已經好耐冇試過有住家飯食，餐餐都係叫Food Koala或者Deliverzoo，重要係志良專登煲比佢，諗下就開心。
「我自己煲㗎，不過真係第一次煲，你唔好嫌我煲得難飲。」志良小心翼翼咁倒出奶白色嘅魚湯落台面嘅碗入面。
「嚟，小心熱啊。」佢攞起對住碗湯吹咗兩吹，就遞個碗比麥飛。
麥飛差少少就想伸手接過碗湯，但佢腦海突然出現一把聲。
「你呃咗李志良！你點對得佢住？」
麥飛心入面嗰種愧疚同自責又喺度作怪，就好似心魔咁整蠱做怪，哩把聲好快就吞噬咗麥飛心入面見到志良嗰種嘅感覺。
佢需要狠心咁趕走李志良，因為佢冇面目面對一個咁溫柔又咁善良嘅李志良。
「唔飲啊。」麥飛冷淡咁講。
「飲完快啲好嘛…」志良唔退讓，繼續攞住碗湯。
「都話唔飲咯！」麥飛大力咁揈(粵音:fing6)開志良攞住湯碗隻手。湯碗跌落麥飛嘅床單再碌落地下，啲湯整到床單同埋病房地下濕曬。
佢以為志良會好嬲咁鬧佢，點知志良個樣一啲嬲嘅感覺都冇。
「有冇辣親啊你？」志良一邊彎身執起喺地下嘅膠碗，一邊擔心咁講。
辣親可大可小，今日煲湯唔小心揩到個煲已經痛到佢飛起，如果成碗湯淋落麥飛個大脾到真係可能要換皮。
麥飛見咁樣都趕志良唔走，決定再狠啲。
「你走，我唔想見到你。」講完哩句之後麥飛都比自己嚇親，明明內心係期待志良嚟睇自己，但佢又唔知道點樣面對志良。
望住志良收拾暖壺離開，麥飛將被冚過頭。佢唔想比志良知道自己喊緊，唔想比志良知道自己真實嘅諗法。內裏嘅自己太不堪了。喺佢發現之前早日離開好啲。
------------------------------
「點啊？佢有冇飲湯啊？」坐喺病房出面嘅國成問。
志良拎拎頭，再都忍唔住眼淚。
「佢話…佢唔想見到我…」講完哩句，志良已經開始喺度喊。
國成皺起眉頭。明明今日麥飛先同自己講話好想見到志良，佢又搞邊科啊？
「我同佢傾下，你返去先喇，都夜喇。」國成一邊安撫志良，一邊送佢去搭𨋢。
-----------------------------------------------------
「麥飛你到底想點㗎？岩岩又話好想佢嚟探你嘅，宜家咩事先？」
國成入到病房見到地下一片狼藉，好快就明白到發生咩事。首先聽到麥飛喺被竇下面啜泣，然後望到地下濕曬，仲有陣魚味添。麥飛啊，點解你唔可以坦率少少？
「我…我都唔知點樣面對佢，佢…佢咁好…」
國成長嘆一聲。
「如果你繼續咁樣落去你一定會後悔㗎。佢真係好愛你。」

眼淺的露眉睇到喊咗出嚟
國成啊你點醒麥飛啦，再係咁真係後悔架啦
志良仲要搞到整親手，對一個唔識煮嘢嘅人嚟講，煲湯其實真係好難架都未講有幾多複雜嘢要做
唉呀我好心痛佢哋兩個

DonKI絲好衰㗎 夜麻麻整喊人
佢哋兩個快啲好返啦

睇到心噏
呵返志良隻手仔
一日最衰都係個仆街關雯
唔怪得你擔心志良夠唔夠力拉麥飛出黎
唔好信佢呀志良！！！！！麥飛需要你

睇到好心痛
靠國成助攻幫手點醒麥飛喇
志良真係好好好有耐性
希望志良繼續努力 唔好放棄 終有一日會感化到麥飛㗎！

麥飛你個死仔包要快啲好返啊你兩個Btw好掛住你啊donki絲

究竟麥飛要幾時先會明白志良係唔會因為佢過去而離開佢

唔好喊抱抱你

今晚應承比大家嘅番外

正文聽晚更新

唔好睇嘅話希望大家屌細力d

番外：我們的我們

利申：
人設係Manson*Zeno
時間係上個星期五晚Waston's live之後

【唔好上升真人！】

結束咗一日工作之後，張進翹自己一個坐住地鐵返屋企，腦入面浮現出啱啱live嘅時候顧定軒嘅樣。

求先自己好似白痴咁咗一大坨眼霜出嚟嘅時候，偷望到顧定軒面上出現咗一種近乎寵溺嘅神情，眼神好似想電死自己咁，個笑容又好睇……

自己果然仲喺佢面前出咗醜，咁大坨眼霜搵鬼嚟搽咩。無辦法啦，鬼叫自己好少出席哩類嘅live咩。
但係同佢一齊去嘅時候又感覺好安心，感覺佢有咩都可以cover自己，上次被某小報採訪嘅時候又係咁，見自己被記者刁難就即刻幫自己解圍……

難到係一種莫名嘅依賴感？哩件事太奇怪喇。
雖然張進翹口上面咁講，但都係由外套袋入面攞咗電話出嚟。

「今日多謝你carry我🤍」佢諗咗一諗，就喺同顧定軒嘅chatbox入面打低哩句。
之後還要你多多指教呢。
張進翹諗，同時send段message出去。
要一齊咁樣繼續落去啊。
－－－－－－－－－－－－－
「叮！」顧定軒嘅手機響咗一響。
抱住訓著咗嘅小白，顧定軒伸手由床頭櫃上面攞起電話。

啱啱開咗個短嘅live，好多顧定班底入嚟睇live，但最後顧定軒最期待見到嘅名都無出現，諗起就覺得焦躁。

係張進翹嘅message！顧定軒即刻打開whatsapp睇。

望到之後，顧定軒諗都唔諗就喺聊天室入面打低咗個顏文字。

「٩۹(๑•̀ω•́ ๑)۶」大約就係哩個心情掛，可以同張進翹一齊去活動嘅心情。

希望之後都可以一直繼續落去就好喇。顧定軒一邊回覆，心入面暗暗許願。

「希望我地兩個可以繼續用我們哩個字繼續落去。」

好sweet啊
繼續用我們呢個字行落去

留名支持Donki絲

一次過睇曬正文+番外！
正文睇到我深夜流淚真係好佩服donki絲你用口語都可以寫得咁有feel，唔係人人做到

番外甜到我破涕為笑
呢種點到即止嘅感情好有遺憾美，唯美得嚟甜甜地咁太正了嗚啊啊啊啊

係甜既番外呀
要加多啲甜既番外囉正篇好唔開心
想用我們個名行落去，下次2個有機會合作要挨埋啲啲喇

啊啊啊篇番外好可愛
正篇仍然苦澀 但呢篇番外好治癒
佢地能夠互相支持 繼續用我們兩個字行落去實在太好喇
多謝donki絲發糖

好啦由於樓豬啱啱開sem所以未更到正文

但今晚0100左右會有好似上次咁嘅小番外

大家可以期待下

又多個小番外！

睇live係靈感泉源

正文應該星期三/四晚有得更新！

哩篇小短篇希望大家中意

哩排天氣凍，各位都要保重身體人無事先可以做世界冠軍

小短篇：烚下烚下
人設：Manson*Zeno
時間：Zeno同Mischa開live之後

望住電話mon入面嘅兩個人，張進翹覺得好落寞。
好似好耐無同顧定軒兩個食飯喇。上次Watson's Live之後原本諗住一齊食宵夜，點知因為政府晚市禁堂食搞到食唔成，真係好無癮。
好想約佢打邊爐。張進翹一邊諗，一邊就羨慕起有得同顧定軒打邊爐嘅Mischa。
如果同顧定軒打邊爐果個係我就好喇。諗吓諗
吓，張進翹打開咗Whatsapp。

「不如我聽晚去你屋企打邊爐😺」
－Manson👽🤍
「我今晚先打完，不過都得嘅。要唔要叫埋Travis Buber同埋Dilys?」
－顧定軒
「唔洗啦，我地兩個就算喇🤧Travis要湊女，Buber忙拍戲，Dilys約咗仔仔🤭」
－Manson👽🤍
睇到哩度嘅顧定軒喺度偷笑。明明前兩日Buber提議A3出嚟晚飯嘅時候張進翹第一個話唔得閒，宜家又咁主動約自己，一定有古怪。
「之前又話唔得閒，宜家又咁急住約嘅🤭」
－顧定軒
張進翹紅都面晒，顧定軒好似識破晒佢嘅心意咁，一眼望穿咗佢嘅意圖。
張進翹努力咁搵緊一個理由。突然佢諗起Mischa。
對唔住啦葉巧琳，借一借妳嚟過橋先。
「因為我想食mi琴晚比你果個麻辣湯底！好似好吸引🤤」
－Manson👽🤍
望到個message，顧定軒終於忍唔住笑出聲。
佢識嘅張進翹連譚仔十小辣都好勉強。
明明係想約自己就直接講啦，真係好唔坦率。
不過顧定軒都係無拆穿佢嘅大話，只係喺chatbox入面答佢「好啊(ฅ´ω`ฅ)」
咁唔坦率嘅張進翹好可愛，可愛到不忍拒絕。
－－－－－－－－－－－－
第二日傍晚，顧定軒啱啱準備好爐具，就聽到門口傳來敲門聲。
一打開門，張進翹出現喺面前，兩隻手上面仲攞住一大堆材料。
顧定軒偷望膠袋入面嘅嘢，果然如佢所料全部都係唔同嘅菇。
「乜Manson你都中意食菇嘅咩？我好中意食菇㗎！」
望到顧定軒果個期待樣，張進翹頓時覺得買咁多自己唔多食嘅菇係值得嘅。

「嚟喇，擺咗啲蘿蔔同埋芋頭落去先。」顧定軒一邊講，一邊熟練咁將材料切好。張進翹望住顧定軒料理食材嘅樣就不自覺咁望實佢。
認真嘅顧定軒真係好吸引。

伸手將鍋蓋打開，張進翹將一塊吸滿湯汁嘅蘿蔔送入口。「咳咳咳……」被濁到嘅張進翹開始咳起嚟，顧定軒連忙斟咗一杯暖水比佢。
「好心你喇，唔食得辣就唔好隔硬嚟喇。」顧定軒將剩低嘅「我會心痛」四隻字隔硬咁吞返落肚。
「我覺得塊蘿蔔好甜啵。」張進翹不甘示弱咁講。
「點解？」顧定軒記得明明啱啱自己係落咗Mischa比佢果樽麻辣湯底落去，照計無可能會係甜。
「因為你同我一齊囉。」張進翹答佢，同時望實顧定軒。果然顧定軒嘅面好快就紅到好似辣椒咁，由臉珠一路紅到耳根。
被撩到嘅顧定軒真係好可愛。張進翹趁顧定軒未反應得切，輕輕力咁嘴咗落顧定軒嘅面上面。
「如果以後都可以同你咁樣打邊爐就好喇。」
張進翹溫柔咁同顧定軒講。
「……好啊。不過下次……唔好再格硬話自己食得辣喇，成屋啲水都比你飲晒啦。」顧定軒心入面好開心，因為張進翹終於肯坦率咁承認自己嘅諗法。
「咁唔講話想試Mischa比你果個麻辣湯底，我邊有藉口搵你打邊爐啫。」張進翹嘟起嘴，一面呷醋嘅樣。
「下次邊洗咩藉口啊。直接講想約我都唔係好難啫。」顧定軒滿臉笑意咁講。

外面天氣好凍，但屋入面嘅張進翹同埋顧定軒暖到入心。

哩個大約唔係邊爐嘅功勞了。

我原地核爆咗
太正喇呢個番外嗚嗚
支持donki絲寫多啲呢啲番外
甜到我今晚一定可以發個美夢

突然好想睇小白視覺嘅Manson同Zeno
腦洞大開

成間屋啲人都瞓晒得我一個睇文睇到傻笑
甜死人啦

係咪想睇

等我諗吓點寫好先

啲短篇都甜到漏
Manson唔肯坦白勁cutecute，Zeno啲寵溺漏哂出黎鳥

Sweet到我原地爆炸咗
請manzeno繼續咁甜蜜咁打邊爐啦
扮食得辣嘅Manson好可愛
下次唔洗扮啦 唔食得辣就直接食zeno啦

睇呀睇呀睇呀
佢兩個變貓都一定好可愛

用咕菇顧，固定b同埋蛙蛙手套嚟推推文
今晚有文睇！

繼續推

對唔住各位
我腦洞塞到死晒
所以更新會改到明天嘅下午
抱歉要各位等咁耐

正文更新到！

大家屌細力啲ok？

第十一章（上）

第二日到咗探病時間，麥飛一路都焦躁咁望住病房門口，等佢期待嘅果個身影嚟探佢。

「喂麥飛！」歐國成由走廊行入嚟已經見到麥飛果個心急樣。「佢今日唔嚟啊。」佢一眼就睇穿麥飛唔係期待佢嚟而係期待李志良嚟。

死嘢啊，琴日又咁對志良，結果人地唔嚟你又咪係訓唔安坐唔落。國成一邊諗，一邊行去麥飛面前。

「中意人就唔好趕走人啦，琴日你咁樣佢喊到癡咗線啊。」歐國成到宜家都唔明白點解麥飛唔可以直接啲同志良講自己嘅憂慮。左避右避最後只會有誤會甚至錯過，佢都差啲錯過自己女朋友，結果真係要攤開講先挽回得返。

「咁你都知㗎。我好似喺佢面前一路比個假希望佢……」麥飛好難受。佢自覺好似構築咗一個避風港俾志良，但原來哩個避風港係假嘅。

仲要令志良咁傷心，自己真係死一百次都唔夠。

「咁你諗下，你手臂上面啲痕佢唔睇都睇到喇。況且佢琴日嚟探你，唔就係話俾你知佢根本唔介意你以前係點咩？」國成一邊講，一邊攞起手上面嘅湯壺。「同埋啊，雖然佢琴日喊住咁走，但今日佢都係煲咗湯嚟。聽佢講話今日放學被老師話咗一餐，所以遲咗煲湯過嚟……」

麥飛只係慢慢咁接過碗湯，細細啖咁飲。魚湯嘅味道好鮮甜，令佢有一種全身暖曬嘅感覺。
究竟志良煲哩個湯嘅時候心情係點嘅呢。明明被人鬧走咗話以後都唔想睇到自己，好唔開心然後喺度喊，但係都仲好堅持一定要準備好親手煲湯嘅志良出現喺麥飛嘅腦海入面。

麥飛一邊諗，一邊流咗滴眼淚。

「咁我聽日叫唔叫佢嚟探你好啊？」國成見到麥飛開始後悔，就試探咁問。

「唔好啦……我怕佢嬲咗我……」麥飛又再變到無嚟心機。佢內心更加怕無咗志良哩個人。明明好想捉住佢，但係又唔想佢因為自己所以受傷。自己咁樣糟蹋志良碗湯，如果志良真係因為佢咁樣而重新懷疑自己嘅價值……

「佢話知你仲嬲緊佢，但係佢仲為咗你身體好，啖湯點都要飲，佢仲話碗湯同個碗係無辜嘅……」當國成一路講，麥飛嘅眼淚就一路不停咁流，搞到碗湯好似越嚟越鹹，仲有陣洋蔥味添。

麥飛所有咁複雜嘅情緒同埋擔憂，國成都睇到晒。

「鍾意人又唔直接講，佢陣間真係被你鬧走咗果陣你唔好返嚟搵我，到時喊苦喊忽都無用㗎啦。」佢拍拍麥飛膊頭。

「難得遇到一個你願意去交心嘅人，佢仲要咁愛你，唔好推開人喇。嗱！正所謂：最心痛是，愛得太遲……」對住國成開始滔滔不絕口水多過浪花咁喺度講經，麥飛只係點咗點頭。道理佢自然係明白嘅，只係自己實在唔識點樣面對。

「咁我都知……」 麥飛口入面雖然話明，但係心入面對於要重新面對志良都係覺得好不安。

睇嚟我要再做多次助攻啦。歐國成望住麥飛果個遲疑樣心諗。

然後佢諗諗下，突然諗到條橋。

咁樣麥飛同志良一定可以坦承相對。

終於等到更新了嗚啊
辛苦Travis了
睇到我心揪住曬
好期待Travis哥點樣令佢哋坦誠相對

btw如果麥飛知道志良為咗煲湯整親手指會點呢

donki絲寫得越黎越好啊
期待下一章 究竟係咩橋呢

嗚嗚嗚

多謝貓貓絲哩刻仲追緊

Travis係神助攻
但有讀者講話覺得佢有陰謀

多謝甘露絲

係咪寫得越嚟越好就唔知啦

但更新得越嚟越耐就真嘅

多謝妳一路睇我嘅故

劇透下

我日日都黎睇你地有冇更新架！

麥飛等志良探病嗰段好有畫面！！

夜瞓都要睇埋更新先瞓
唔知國成諗到啲咩計呢 好期待
辛苦晒國成助攻喇
麥飛要坦誠啲 唔好再鬧走志良喇

終於等到DonKI絲更新啦 好開心
好期待國成會點樣助攻

就決定用你啦國成！你係時候要幫下手做下助攻啦！
麥飛同志良兩條友如果無第三個人幫下真係唔知幾時先可以無事

海鹽絲

係望夫石麥飛

Jack絲

多謝妳等埋更新先訓

國成條計一開頭搞到麥飛屌晒鬼

至於麥飛 只能夠講佢嚟緊會好心痛同埋後悔

大家第一句都係終於等到我更新

期待下 今次應該唔洗等咁耐

露眉

下次唔好咁遲訓啦

國成已經變成電系寵物小精靈

電stands for電燈膽

下次更新睇下佢地點樣解開心結啦

嬲佢之前整跌志良兜魚湯啊我好鍾意飲魚湯
仲要志良煲嘅要每一淡都細細品嚐啊

輕輕一推！
今晚有文

推推推

推 好期待

更新來了！

鳴謝露眉絲借咗ManZen便利店比我寫！

第十一章（下）

麥飛望住國成啱啱send俾佢果個message，心入面只有「唔撚係掛」四隻字。佢就即刻打電話俾國成問清楚究竟宜家搞緊咩。

「歐國成，宜家發生咩事先？又話應承咗接我出院，宜家又無啦啦話唔得閒，咁點啊？」電話一接通，麥飛就即刻好躁底咁質問國成。

「無計啦，鬼叫你屋企人喺晒英國，我今日又唔舒服嚟唔到嚟接你咩，將就下啦老細。我叫咗人嚟接你㗎啦，你陣間聽聽話話醒醒定定ok？」電話另一邊嘅國成努力咁抑制住自己想偷笑嘅衝動。佢準備嘅橋正喺度一步一步咁實現緊，梗係唔可以宜家就露出馬腳。

「咁宜家點先？」麥飛雖然覺得好突然，都惟有無奈接受。

「你等果個人嚟就得㗎啦……唉唔講住有電話入，byebye！」國成好快就收咗線。

「喂？喂？」正當麥飛諗住繼續追問落去嘅時候發現國成已經掛斷咗電話。

同一時間，另一邊廂嘅志良啱啱放學踏出學校門口，就即刻收到國成嘅電話。

「喂志良，我今日唔舒服接唔到啊飛出院，可唔可以幫我接佢返屋企？」

「都得嘅……但佢上次話唔想見到我，怕唔怕㗎？」志良內心自然係好想見到麥飛嘅，知但係佢上次咁樣講就真係有啲嚇親自己喇。

「驚咩啫，條友仔講就兇狠，去到就無事㗎喇，信我啦。佢屋企人唔喺香港我又唔舒服，無人接嘛……不過其實佢自己出院都得嘅……」國成聽得出志良仲係有啲猶疑，決定以退為進。佢好清楚志良唔會捨得俾麥飛自己一個人喺醫院返屋企。

「好啦！我去我去！放心交比我啦！」志良咬咬牙，都係決定要去。就算被麥飛嫌棄甚至鬧走，只要送到麥飛安全返屋企就好喇。

「咁交俾你啦。」國成意味深長咁講。收線之後，佢就扭開畫室嘅收音機攪到最大聲，再將手機較去飛航模式。

如果唔係咁樣做你地只會繼續避㗎咋。佢一邊攞起畫筆畫咗兩筆，一邊諗。

你地兩個唔洗多謝我。

第十一章下（續）

－－－－－－－－－－－－
雖然應承咗國成接麥飛出院返屋企，志良心入面都係有少少怯。簡單換咗衫，同爸爸交代咗自己唔返屋企食飯之後，志良就出門口去接麥飛。

路上面，志良突然諗起麥飛食咗咁多日醫院果啲難食嘅飯應該會想食下零食，於是佢就行入附近一間便利店，想話買啲嘢俾麥飛返屋企食。 正當佢抱住薯片同埋朱古力行去收銀處嘅時候，佢意外咁見到兩個店員喺櫃檯後面打鬧，睇落關係好好。

志良即刻諗起麥飛同自己曾經都係咁friend，但宜家就好似講咩都好odd咁。佢快手比完錢之後就急急腳咁離開便利店，因為怕望住果兩個男仔令佢諗起麥飛同自己。

不過雖然沮喪，志良都係一邊祈求希望麥飛唔好嬲鳩佢，一邊慢慢咁向醫院行。佢清楚知道今日嘅任務係安全咁送麥飛返屋企，所以惟有頂硬上。

做咗簡單嘅登記同埋出院手續之後，志良就跟住護士行入病房。
麥飛背住佢，坐咗喺病床邊。護士向志良點點頭就轉身離開，志良就咁樣望住麥飛嘅背影，仔細睇麥飛好似又瘦削咗一圈，本來就已經好瘦嘅麥飛宜家就好似一張薄紙咁，隨時出街大風少少就會被風吹散。

「麥飛！」志良一開口就咁講到自己把聲喺度震。雖然佢係咁說服自己要成功將麥飛送返去屋企，但係面對住一個前幾日性情大變嘅麥飛，佢始終都係覺得有啲驚。

麥飛聽到志良把聲心入面好驚訝，佢無諗過會係志良嚟接自己出院，更加唔諗過志良仲肯嚟接自己出院，但佢好肯定嘅一樣嘢係今次嘅自己唔會再逃避志良。

喺醫院嘅生活係好苦悶嘅，每日淨係得三個鐘嘅時間係可以同外面嘅人接觸，而且自從志良被自己鬧走之後就無再見過佢，麥飛心入面係好掛住佢嘅，只係因為唔識面對所以講唔出口。

麥飛慢慢咁拎轉身見到志良，志良喺度嘅安心感一下子侵襲咗麥飛全身。明明先同志良講狠說話，話自己「唔想再見到佢」，但前幾日不知幾盼望志良嚟探自己，自己好矛盾。

「……我地返去啦。」麥飛企起身，攞起身邊裝住污糟衣物嘅旅行袋行去志良面前講，再拖起志良隻手。志良都無反抗，兩個人就咁樣靜靜咁離開醫院。

一路行喺街上面，麥飛覺得好似返到去兩個人未嗌交嘅時候，除咗佢感覺志良嘅手觸感怪怪地之外。

低頭一望，原來志良隻手包咗好幾層繃帶。麥飛心入面雖然納悶點解，但係都係決定返到屋企先再問志良發生咩事。

因為，佢想好好享受重新見到志良嘅果種幸福。

助攻好成功
要好好咁溝通再相愛落去

啊啊啊啊國成好波
好想睇麥飛氹返志良bb
好想睇佢兩個快啲坦誠相對

donki絲更新了幫你力推

助攻真心用心良苦

咁你就要睇埋落去啦

國成真係出盡奶力幫佢地

我都好想睇

多謝貓貓絲到宜家都仲睇緊

推推推我愛樓主

辛苦晒國成喇
要不是國成 麥飛你就完蛋了
志良仲為咗煲湯整到對手損晒麥飛你同我醒定啲啊要好好珍惜志良啊
btw見到去便利店嘅小彩蛋好開心 Donki絲同露眉絲嘅文我都好鍾意睇！

希望佢地快啲講清楚跟住和好拖手仔好青春好cute

拖手仔正呀
麥飛要呵返志良呀人地為左你鼓起幾大既勵氣
仲有多謝返國成哥添呀
俾啲信心自己，諗返起你當日同志良講既野
志良值得，你都值得

國成好波

兩個唔坦率嘅小朋友我請你地返到屋企孤男寡男坦誠相對促膝詳談
有咩就三口六面講清佢
唔好又收收埋埋 虐身又虐心

btw國成GJ
donki絲記得要派埋糖糖比神助攻國成食

Chris絲感謝支持

真唔係國成嘅話麥飛到宜家都仲猶疑緊
便利店彩蛋我自己都覺得好正我都係露眉嘅忠實粉絲嚟

拖手仔真係好青春
不過志良應該會覺得勁痛始終傷口sss未埋口

多謝支持

上嚟推！

聽晚會有文 正文加番外

YEAAHHHHHHH慶祝
好開心好期待yeahyeahyeahhhhh

提早更新番外

利申 【切勿上升真人】

短篇：「1」（上）
今日係張進翹生日，一早佢就被鬧鐘嘈醒咗。「哎呀十點㗎啦？」佢即刻彈起身去梳洗。每年生日佢都會同媽媽一齊去街慶祝，今年都唔例外。

只不過今年唔知點解，佢飲茶果陣硬係心神不寧。望住Team A個group入面生日嘅祝福係咁send出嚟個電話係咁響，同佢相熟嘅alina send埋啲搞笑stickers，然後travis又錄咗一段生日歌比佢，佢理應係覺得開心嘅。只係，佢一路最期待嘅果個人都係未上線。佢即刻焦躁咁撳入去個contact，裡面本身寫住「在線上」，然後再閃一閃，變做「輸入中……」
「咁入神睇緊啲咩啊？」翹媽溫柔咁問。「點心要趁熱食先好食㗎。」張進翹先將電話放埋一邊，慢慢攞起筷子夾起點心。
只係，佢一路都喺度諗究竟喺電話果邊嘅果個人想同佢講啲咩。

另一邊廂，正喺屋企抱住小白打緊字嘅顧定軒見到張進翹嘅chatbox「在線上」嘅字眼消失咗，失望咁將求先打嘅一大段生日賀詞同埋感人肺腑嘅說話剪下。
顧定軒知道不善言辭嘅自己一定會係咁諗唔到要講咩，所以琴晚返屋企嘅時候成程車都喺度諗究竟今日要打啲咩俾張進翹。淨係講生日快樂好似太是但，但要講咩「一生人兩兄弟有你有我」又好似太肉麻。
更何況，顧定軒唔甘心淨係可以做張進翹嘅兄弟。佢哋兩個喺造星入面一齊經過嘅果啲點滴已經足以說服顧定軒：佢地兩個人唔會只係兄弟。
只係如果要內斂嘅自己戳破哩種曖昧，顧定軒心入面都係充滿住恐懼。如果張進翹拒絕咗，咁大約兩個人就真係兄弟都做唔成喇。
諗吓諗吓，顧定軒抱實小白歎咗一口氣。「小白啊小白，點解中意一個唔會中意你嘅人咁難㗎……」小白無答佢，只係「喵喵」咁叫咗兩聲。

顧定軒唔知嘅係，張進翹其實都同佢有一樣嘅煩惱。

短篇：「1」（中）

帶住翹媽周圍走咗一日，顧定軒都係一個訊息都無send過嚟。雖然唔明白點解顧定軒成日都係喺輸入中同埋在線上中間浮游，但張進翹都係將疑惑收埋喺心度。
張進翹唔想顧定軒感覺到一啲超越喺兄弟以外嘅情感。自從佢認識顧定軒開始，哩個可愛又真誠嘅男仔就吸引到佢。雖然唔被睇好但係每次都可以做出感動人嘅表演，又好照顧身邊嘅人，張進翹就不知不覺咁沉咗船。

自從喺《我們》合作過之後，佢更加確定自己對顧定軒唔止帶住兄弟嘅感情。張進翹成日都覺得自己係個懦夫，好驚行前一步剩低嘅關係都無埋，望住顧定軒每次喺佢陷入危機果陣都出手相救，張進翹更加驚顧定軒唔接受佢果份唔被主流所明白嘅感情。可能講出嚟就永遠失去，個風險太大啦。

帶住好多疑問，張進翹喺夜晚嘅時候終於喺社交平臺上面出咗個post。

緊接住，顧定軒嘅電話發出響聲，佢即刻喺張進翹嘅post下面，留低咗個「1」字。「我諗我今次點都可以做第一個like啦掛。」
內斂嘅佢唔夠膽講咩公開祝賀，但打個「1」字佢都仲夠膽嘅，還掂都無其他人明。
顧定軒正喺度沾沾自喜嘅時候，先發現原來有其他張進翹嘅粉絲早過佢like，重要喺佢嘅留言下面留咗個「1」字添。
「乜原來Manson啲fans咁顛㗎……」顧定軒只好無奈咁喺下面留「原來係2」，心入面暗暗希望張進翹唔會發現。

但係張進翹一見到顧定軒留言嘅果個「1」字，佢就不禁笑咗出聲。就算唔講咩，顧定軒留意佢都係事實嚟。張進翹笑住咁打開同顧定軒嘅對話。

「喂喂，咁你個1字究竟點解啫？」
「你自己估啦壽星，有啲嘢講出嚟就唔靈㗎啦！」

張進翹即刻係咁諗究竟個一字點解。第一個留言？第一個like？第一個人知？佢諗唔到惟有失望咁打：「唔知噃，不過今日仲有人未祝我生日快樂，我唔開心囉。」

「邊個咁衰唔記得你生日！A組男神生日都唔記得，罪無可恕啊！」顧定軒完全唔知道張進翹講緊嘅係自己，一邊好似講笑咁喺chatbox入面打字。

「咪你囉。我等咗你成日一個message都無。」

收到哩個message嘅時候，顧定軒嘅面好快就紅到好似番茄咁。佢連忙將自己準備嘅生日賀詞send出去。

「我唔滿意。」張進翹收到顧定軒嘅賀詞，見到一世人兩兄弟哩幾隻字，個心就隱隱痛。

「你有邊度唔滿意？」見到張進翹講唔滿意，顧定軒個心碎晒，佢主觀咁感覺到張進翹應該係想同佢保持距離。係一世人兩兄弟哩句太親暱，定係佢果種中意張進翹嘅心意已經被識穿？

望到好似乜都估唔到，蠢得可愛嘅顧定軒嘅回覆，張進翹決定大膽一次，反正自己生日願望都係哩個願望。佢好清楚自己要講出嚟，唔可以再逃避喇。

「我唔想你再做我兄弟啦。」

短篇：「1」（下）

「我知架喇。我以後會同你保持安全距離，離遠打個招呼就算」顧定軒忍住眼淚將哩句打完send出去，就匿埋喺被舖入面喊。雖然佢都有諗過自己會被張進翹拒絕，但係真係被人拒絕果下都仲係好傷嘅。估唔到最後嘅自己連兄弟哩個名分都要失去，實在太難接受。

張進翹見到顧定軒嘅回覆嚇咗一大跳，佢連忙打扮，同翹媽交代有急事之後就衝出屋企門口。

經過一輪深夜亡命紅van之旅，張進翹終於嚟到顧定軒屋企樓下。擔心佢係咪有咩諗唔錯咗，佢連忙攞起電話，打比顧定軒。
「嗚……」電話係接通咗，但係張進翹只聽到顧定軒喊到出唔到聲。「我喺你樓下，你落嚟先啦……」張進翹嘅語氣入面充滿住擔憂。
十五分鐘之後顧定軒都係落咗樓，一對眼喊到紅晒腫晒，件短袖T shirt重要濕到一撻一撻，張進翹歎咗口氣，除咗身上面件外套，諗住披喺顧定軒嘅身上面，但就被顧定軒輕輕咁揮開咗。

「……你有咩事？」顧定軒把聲喺度震，喊完把聲重要沙晒。佢唔明白點解張進翹哩頭話唔同佢再做兄弟，果頭就喺自己屋企樓下。可以嘅話，佢寧願張進翹唔好嚟，一嚟因為喊到眼腫晒嘅佢好樣衰，二嚟係因為唔想俾張進翹知自己好唔開心。

「我話……我唔想你再做我兄弟。」張進翹吞吞吐吐咁講。表白哩回事，尤其是對住細心又敏感嘅顧定軒，張進翹心入面零舍緊張。
「我明㗎啦，唔洗專登嚟同我講嘅。」顧定軒勉強咁笑咗笑，就繼續講「夜啦，你都返去啦……仲有，對唔住，破壞咗你生日。」講到哩度，顧定軒對眼已經淚汪汪咁。佢連忙轉身諗住返上樓再喊，唔想被張進翹見到自己哩個狼狽嘅樣。

望住顧定軒咁樣，張進翹知道自己都仲係講得唔夠清楚。於是，佢伸手用力咁捉實顧定軒隻手，好大聲咁講：

「我唔想你再做我兄弟啦！你可唔可以做我男朋友？」張進翹覺得哩刻嘅自己鼓起咗畢生最大嘅勇氣。無等到顧定軒反應得切張進翹已經將顧定軒抱實。

全世界都靜晒，張進翹只聽到顧定軒喺佢懷入面嘅喊聲。於是佢伸出手，摸摸顧定軒嘅頭。而顧定軒因為喊到出唔到聲，只係用力咁點頭。

不過，佢地諗嘅嘢係一致嘅。
「希望未來嘅1月30日同9月19日，我都可以同顧定軒/張進翹一齊過。」兩個人心入面許願著。

希望果個「1」係唯一啦。

哇哇哇哇哇！！！
做夜鬼有著數 可以睇到篇咁正嘅生日番外
甜到糖尿病啊
希望Manzeno可以喺故事入面繼續做對方嘅唯一 直到永遠

癡線 甜到癲啊DonKI
做夜鬼是有福利的

啊啊啊啊一起身即刻甜醒咗
故事入面嘅Manzeno要永遠做對方嘅唯一

貓貓絲係忠實讀者

希望你鍾意個番外

yeah！

Jacka絲睇得開心就好喇
如果大家中意哩啲番外咁我寫多啲

放心 喺我筆下 Manzeno大部分故事同埋番外都會甜甜蜜蜜

銀絲好耐無見

希望你鍾意哩篇深夜福利

鍾意到爆炸

好啊寫多啲番外/短篇
Donki絲寫的話我一定支持 得閒睇啲甜文人都開心啲

留名gchiDonki絲超快手！
琴晚10點幾發生嘅事2點幾就有故睇
多謝Donki絲派糖糖

超鍾意啊寫得真係好好

正文更新到

哩章感覺有啲崩 大家輕力啲屌

第十二章（上）

去到麥飛屋企門口，麥飛拉住準備轉身離開嘅志良。

「你點都入嚟坐陣先返去啦。」麥飛以近乎懇求嘅態度對志良講。

志良原本係唔想嘅。佢係一個好執著嘅人，除非麥飛親口同佢講自己已經唔嬲，如果唔係志良係唔會釋懷嘅。

於是佢呆咗咁停喺麥飛屋企門口，諗緊究竟要唔要入去。佢覺得自己都係未準備好去面對麥飛，都唔識得點樣去開口同麥飛道歉。

但佢最怕嘅，係麥飛同佢講叫佢唔好再出現，就好似果日喺醫院果陣。
「仲望？入嚟啦！」麥飛嘅聲音由屋入面傳出嚟，將志良拉返現實。

既然麥飛無喺醫院直接轟我出去，咁啫係代表應該唔係咁嬲？但無理由咁快就唔嬲㗎……志良一邊諗，一邊慢慢咁除鞋入屋。

「我自己一個住㗎，當自己屋企就得，可以唔洗咁拘謹喎。」麥飛見志良除咗鞋之後都仲係好遲疑，就開口講。「我媽咪喺英國，佢有佢自己嘅生意要打理，所以我就自己一個人住喺度。」麥飛一邊講，一邊伸手想幫志良掛起佢件外套。

點知志良無放手，反而係捉實咗佢件外套。氣氛頓時變得尷尬。

「唔洗啦，我好快就走㗎啦。國成叫我送到你返屋企就叫任務完成，我宜家完成任務係時候返屋企啦。」志良努力咁將哩句講完。其實佢知道佢心底係想見到麥飛，但係佢實在太驚再觸碰到麥飛嘅過去同埋痛楚。自己作為男朋友未有能力同麥飛一齊面對，重要徒添佢嘅痛苦結果兩敗俱傷，志良打從心底唔想哩個局面發生。

麥飛察覺到志良說話入面帶住一絲陌生，本來熱切嘅眼神黯淡落嚟。

「乜原來我只係一個任務啊……」

「唔係！從來都唔係……只係……」志良見麥飛垂低頭好失落，察覺到自己講錯嘢。「……上次你話唔想見到我，所以我……宜家留咁耐好似都唔係好好。」

志良著番件外套，行去麥飛屋企門口，拎轉w身對住麥飛講：「上次咁樣……好對唔住，我唔應該喺條街拉住你……我知道我講咩都無用……」志良終究都係忍唔住自己內心嘅惶恐同埋自責，淚水由佢面上面滑落。

「……我……」未等到志良講完，麥飛就衝前抱住咗志良。被麥飛緊緊咁抱住，志良好驚訝。平時嘅麥飛好堅強，就算果次喺醫院嘅時候佢都只係發脾氣，從來都唔想被人發現自己嘅脆弱。喺其他人眼中嘅麥飛係一個特立獨行，拒人於千里之外嘅人，根本無可能想像到佢喊。

但志良宜家又確實感覺到麥飛喺度喊，喊得比自己更加厲害。喺自己懷入面顫抖嘅麥飛顯得好脆弱，面對住喺自己面前喊到上氣唔接下氣嘅麥飛，志良只係慢慢咁伸出手，輕輕力咁摸摸麥飛頭亂髮。

麥飛喺志良懷入面抽泣咗好一陣，志良都只係溫柔咁安撫住麥飛，時間就好似完全靜止咗咁
。

「臨返去之前，你可唔可以聽我講個故事？」
－－－－－－－－－－－－－－－－－

第十二章上（續）

「……就係咁啦。好對唔住，我呃咗你。我同你講你係值得，但係其實我都未說服自己係值得。」麥飛長嘆一口氣。佢終於將以前同關雯嘅瓜葛全部講曬比坐喺餐枱對面嘅志良聽，心入面默默希望志良聽完之後會發自己脾氣，咁自己嘅心就無咁難受。

而志良一路都無回答，只係專心咁聽住麥飛講，溫柔咁望住麥飛。其實麥飛講嘅嘢國成一早喺畫室入面講過，只係聽麥飛講嘅時候，志良個心仍然都係會隱隱作痛。麥飛遭受嘅背叛，被指控嘅委屈，唔再相信人嘅無奈，都好似一把吧尖刀咁插咗喺志良嘅心入面。

如果自己可以令麥飛至少好過一啲，就算只係得一啲啲都好。

「然後我重要發你脾氣……我真係一個好失敗嘅男朋友。」麥飛搖搖頭，內疚咁講。

「你唔失敗，從來都唔失敗。」志良思考良久，終於慢慢咁講。

麥飛驚訝咁望住志良。佢諗都無諗過志良會咁樣答佢，尤其是喺佢果次專登掃志良碗魚湯落地之後。

「應該話，你好叻。」志良堅定咁講。「明明被傷害過但係你都好勇敢咁俾好多嘅愛我，真係好叻。」志良一邊講，一邊望住麥飛。淚水再次從佢嘅眼角慢慢滑落，但係志良好清楚哩啲淚水唔係傷心嘅淚水。

「你記唔記得果日我又自卑作祟差啲走咗去果陣，你同我講我係值得㗎？」志良問。麥飛只係輕輕咁點點頭。

志良深深咁吸咗口氣，然後溫柔咁講：「我想講嘅係，麥飛你都係值得㗎……可能你一路都唔覺得，但係係真㗎……我知道我講嘢唔叻，哩番說話都好似無乜說服力咁……但係你係真係值得㗎！」志良一邊講，一邊伸手輕輕摸麥飛手腕上面嘅割痕。麥飛本來想向後縮，但志良有啲反常嘅溫柔令佢將手臂留喺枱上面。

「……我唔知可以用啲咩嚟撫平哩啲傷口……但係一日你仲需要人同你一齊行落去，我都想喺度同你一齊經歷哩啲嘢。」志良心諗自己平時講嘢成日1999，希望麥飛會明白佢背後嘅意思。

麥飛終於笑了，雖然都仲係滿臉淚水。
「點解我仲咁勇敢去愛，係因為果個係你，果個喺我絕望嘅時候拉我上嚟嘅李志良。」

「你唔洗特別做啲咩。你喺度已經係一個治療嚟。」麥飛用灼熱嘅眼光望住志良。「我愛你。」唔等志良俾任何反應，麥飛直接大膽咁錫咗喺志良嘅面上面。

「我都愛你。」同上次唔同，志良今次唔再遲疑了。

如果可以捉緊對方，應該咩難關都可以一齊捱落去。

麥飛唔夠大膽！應該直接錫嘴嘴
嘿嘿我追到live
之後係咪sweetsweet喇唔知關雯呢個pk會唔會再出現然後有報應呢

我喊咗出聲，我平復下再留言

由一開始就有睇 終於忍唔住留言
晨早流流睇到我爭啲喺車到喊
善良嘅人都會幸福㗎所以你地兩個之後都要幸幸福福

最重要真係陪住你走下去終於講清楚
志良好叻仔雖然猶豫都好勇敢
愛的力量
麥飛錫返人啦

佢兩個終於坐低好好咁溝通
唔洗再各自痛苦啦
多謝國成呢個最強助攻
希望嚟緊佢哋可以繼續治癒對方
話說麥飛做乜唔錫落嘴嘴到
琴晚睇完live心情仲係好亢奮
一大朝仲有文睇 好開心
我愛donki絲

前幾日好忙 而家終於嚟睇更新了
好甜好甜 佢哋兩個終於和好喇
睇到我好感動
麥飛 志良 你哋都係值得㗎 以後要一齊好好行落去 一齊面對所有難關啊

貓貓絲！
之後會sweet返一陣先不過之後都會有啲大玻璃
pk嘅出現要再睇緣分

點啊露眉絲

平復咗好幾日啦

等妳贈我兩句

各位巴絲我搞完咕菇顧揮春應援返嚟了
俾少少宣布大家
今晚開始一連五日正文將會收爐
取而代之嘅係會連續5晚有不同番外
分別係年廿九 年三十 初一 初二 初三
初四因為樓主約咗朋友所以無更新
正文將會初五啟市
預祝大家新年快樂 manzeno繼續甜蜜

姐係今晚就有
巧期待

年廿九短篇到～

官方又派糧 姐姐表示睇得好開心

短篇：【B612】

宜家時間係半夜兩點，張進翹嘅房入面黑媽媽，但係佢仲未訓得着。

「強烈季候風訊號現正生效，展望本港今晚到年初一將會吹強風，離岸同高地間中吹暴風……」今朝新聞天文臺嘅科學主任咁樣講。果陣自己都係不以為意，諗住應該同平時無咩分別，點知自從沖完涼之後出面嘅風聲大到好似三號風球咁，吹到張進翹間房嘅門窗砰砰聲，然後重要落起大雨。

唔知點解，一種莫名嘅恐懼同埋孤獨慢慢咁由被窩爬上張進翹嘅心入面，一半係因為哩種風雨交加嘅天氣，而另一半係乜大約張進翹自己都唔清楚係咩原因。

諗下諗下，張進翹諗起顧定軒。雖然前兩日先啱啱見完面，但係唔知點解哩刻嘅張進翹好想搵顧定軒傾計，彷彿哩個世界只有顧定軒哩個人可以紓解張進翹心入面嘅不安同埋寂寥。

張進翹猶疑咗好一陣，最後都係喺signal入面彈咗個message比顧定軒。

「喂 你訓咗未啊」－Manson 02:03
喺另外一邊嘅顧定軒本來早已經訓著咗，但聽到電話嘅提示都即刻彈起身。

「未啊 你有嘢搵我？」－Zeno 02:04
望到張進翹突然嘅訊息，顧定軒覺得好納悶。張進翹成日同自己講咩要養生，所以平時哩個時間應該一早就訓著咗。

「無啊……我訓唔著」－Manson 02:07
「有嘢諗緊？你想唔想傾下」－Zeno 02:08

張進翹見到顧定軒嘅訊息，先慢慢咁打比顧定軒。佢好怕打擾到顧定軒休息，又好怕顧定軒會被佢哩種大膽嘅舉措嚇親。雖然佢地兩個已經曖昧咗好一陣，但係張進翹仍然唔肯定自己可唔可以打破哩種曖昧再進一步。

「喂？做咩咁遲都唔訓啊～」電話傳嚟顧定軒溫柔嘅聲線，令張進翹感覺安心不少。

「無啊，我純粹訓唔著咋……」張進翹無將自己怕風聲訓唔著哩件事講比顧定軒聽。如果被顧定軒知道咗，唔知佢會係咩反應呢。

「有嘢諗緊？」

「無無無……可唔可以講個故事比我聽？」
聽到張進翹咁講，顧定軒就即刻知道張進翹應該係想自己氹佢訓教。雖然其實顧定軒唔係好明白張進翹搵佢嘅意義究竟係乜，但係既然第二日唔洗返工，又係張進翹打嚟，無理由唔聽電話㗎。

－－－－－－－－－－－－－－－－－－

短篇：【B612】（續）

顧定軒無講啲咩，只係由床頭櫃上面攞起咗佢嘅其中一本睡前讀物。

「好啦，咁我開始㗎啦。今日要講嘅故事係……」顧定軒打開佢最近正喺度研究緊嘅《小王子》，慢慢一字一句咁讀俾張進翹聽。

張進翹聽住顧定軒娓娓道來小王子嘅故事，雖則佢自己已經聽過哩個故事，但喺顧定軒溫柔而不失感情嘅演繹之下，張進翹心入面嘅不安好似慢慢咁消退咗，佢慢慢咁攤喺床上面，舒舒服服咁聽顧定軒講故事。話筒另外一邊嘅顧定軒就似一個說書人咁帶自己離開地球，前往B612小星球。

「「再見！」狐狸說：「這就是我的祕密。它很簡單：只有用心靈，一個人才能看得很清楚。真正的東西不是用眼睛可以看得到的。」」顧定軒徐徐咁將哩句講完，語氣中有住一絲絲嘅哀愁。

「喂！張進翹你係咪仲聽緊㗎！」發覺張進翹過咗成分鐘都唔出聲，顧定軒有少少嬲咁講。

電話另一邊嘅張進翹早已入夢。無他，因為顧定軒嘅聲線實在太軟萌太安心，窗外面嚎叫嘅風聲好似都無咁可怕，自己不知不覺就去咗見周公。

張進翹夢見自己成為咗B612行星上面嘅果朵玫瑰，而入面嘅小王子同顧定軒一模一樣。張進翹夢見小王子顧定軒同佢講，佢要離開B612去唔同星球。

「Zeno!你可唔可以唔好走啊……」張進翹見住夢入面嘅小王子顧定軒準備揸飛機離開B612，情急之下不自覺咁講咗出口。電話另一邊嘅顧定軒本來準備收線，聽到張進翹哩句曖昧嘅說話即刻嚇咗一跳。雖然自己暗戀咗張進翹一段時間，但係佢一啲都無諗過會由張進翹口入面聽到哩句。

雖然諗住張進翹應該只係發開口夢，顧定軒都係輕輕咁講：「無走啊，我仲喺度！」似乎感覺到自己塊臉紅到發熱，顧定軒縮喺被竇入面，唔想被任何人發現。

「咁就好啦……咁你以後都要留喺B612陪我啵……」好似聽到現實中顧定軒嘅回應，張進翹就安心咁復歸夢鄉，電話入面只傳嚟張進翹嘅呼吸聲。

顧定軒怕醜到慢慢掛斷電話。
宜家輪到佢訓唔著了。
雖然唔知道張進翹講嘅係真話定係夢話，但既然自己出現喺佢夢入面，至少證明自己唔係普通嘅五千朵玫瑰嘅其中一朵。

至於真話，都係等喺張進翹清醒嘅時候再等佢講啦。

1 (希望唔會之後要打多句原來係2)

要聽睡前小故事嘅撒嬌翹翹好cute
我都想聽咕b講故仔 (但係會訓唔著)

可愛到不得了啊呢篇短篇 多謝donki絲準備呢啲咁好嘅新年禮物俾我哋
好想聽固B講故事 小王子固B好溫柔
希望佢兩個快啲衝破曖昧啦

年三十短篇到

短篇：【團圓】（上）

年廿八嘅下午，顧定軒正係屋企大掃除。「哎呀小白公主啲貓毛又甩到周圍都係……」佢一邊用除塵掃將癡喺梳化上面嘅黑色貓毛整走，一邊打咗個大乞嗤。

正當佢諗住由客廳另一邊攞紙巾嚟抹走鼻水嘅時候，褲袋入面嘅手提電話突然響起嚟：「我最大的遺憾 是你的遺憾與我有關……」

顧定軒即刻擺低手上面嘅除塵掃同埋剷，攞起電話嚟聽。電話另一邊傳嚟張進翹懶洋洋嘅聲音：
「喂顧定軒？你得唔得閒講兩句？」
「都得嘅，兩句囉，我大掃除緊。」顧定軒聽到張進翹講嘅果句「講兩句」，就已經知道張進翹想講其實遠遠唔止兩句。顧定軒好清楚自己男朋友嘅性格，平時一言不合就開始講經，諗住打斷佢係幾乎無可能。

「我地聽晚不如一齊食個團年飯？還掂我估你年三十都係要返嫲嫲度食。」出乎顧定軒嘅意料，今次張進翹好直接了當咁講咗自己想點，如果係平時嘅張進翹應該會不斷跳脫咁off topic同埋被唔同嘅嘢sidetrack，然後最後收線嘅時候就唔會記得原本想講咩。

「得啦。一人準備一啲自己屋企團年飯成日食嘅菜式嚟我度！」顧定軒一聽到團年飯就精神返晒。除咗因為可以食一餐豐富嘅晚飯之外，更重要嘅係團年象徵住一家團圓。

既然張進翹邀請自己兩個人共晉團年飯，咁係咪啫係代表自己某程度上已經係張進翹嘅屋企人？或者更加準確咁講，係「命運共同體」。

自己都唔可以令張進翹失望，一定要準備一餐豐富嘅團年飯俾張進翹食先得。

收線之後，顧定軒就即刻快快手落街市買材料。喺佢屋企嘅團年飯，一定會有佢同嫲嫲親手包嘅餃子，仲有燒肉同埋白切雞。佢熟練咁喺攤檔入面穿梭，一時同菜檔嘅老闆寒暄，一時就氹街口報紙檔嘅貓店主玩。

「唔知張進翹會中意食啲咩呢…」
－－－－－－－－－－－－－
「媽，想問我地平時團年飯食嘅水餃係點整㗎？」同完顧定軒講完之後，張進翹就行入廚房問正喺度準備下午茶嘅翹媽。

「無啊，好簡單㗎咋，嗱首先你去買韭菜、豬梅頭……」

「咪住等一陣先！我記唔切，等我攞本筆記簿返嚟你再講多次－」未等到翹媽講完，張進翹已經急急腳衝入房攞紙筆。

佢真係好想同顧定軒一齊包水餃，但係自己從來都係淨係負責食。不過既然媽媽講到話好簡單易過借火，咁應該問題不大掛……

－－－－－－－－－－－－－

短篇：【團圓】（中）

「啊……原來包餃子咁難㗎。」張進翹焦躁咁講。係佢面前嘅餐檯上面分咗一半，喺顧定軒面前嘅係一列排包得飽滿整齊嘅餃子，而喺張進翹自己面前嘅係一堆包到皮穿餡漏，唔知仲可唔可以叫做「餃子」嘅嘢。

「你攞過嚟啦，比你包真係今晚準備挨餓都得喇。」望住餐檯上面嘅慘況，顧定軒嘴上面雖然嫌棄住張進翹笨拙嘅手藝同埋近乎災難級嘅廚藝，但心入面都仲係覺得甜絲絲。張進翹平時基本上都唔會入廚房，今日會買到材料又肯同自己一齊包餃子已經係bonus，雖然張進翹最後買嘅係韭黃同埋豬輾肉，根本完全唔啱用……

「宜家嫌棄我唔識包餃子啦顧定軒，嗚……」張進翹見到顧定軒面上面嘅表情，就開始詐嬌起嚟。

「邊度有嫌棄你啊，望住我示範啦！」顧定軒似乎察覺唔到張進翹口氣語氣入面嘅撒嬌，就專心咁攞起隔離塊餃子皮。

點知張進翹唔係望住顧定軒嘅示範，而係用深情嘅眼神望住顧定軒。佢唔係唔知道顧定軒之前做過廚，但係每次佢都覺得認真嘅顧定軒好吸引，或者話，有種想佔有佢嘅感覺。

於是，張進翹趁顧定軒唔為意嘅時候，輕輕咁吻上咗顧定軒嘅面上面。
「唔……」顧定軒被張進翹嚇到了，哩個kiss仲真係突如期來。佢塊面好快就紅到好似屋企門口果兩張揮春紙咁。

「喂啊張進翹！專……專心啲……睇我示範啦……」面對另一本突如其來嘅攻勢，顧定軒完全失去組織一句完整句子嘅能力。

唔知點解，望住怕醜到紅都面晒嘅顧定軒，張進翹覺得好開心。

「好啦好啦，你示範，我專心望住你啦。」張進翹講完就伏咗喺餐檯上面，好似中學上堂嘅時候偷望隔離位咁。

真係渴望時間可以就咁停喺度係，張進翹喺心入面誠心咁許願。

－－－－－－－－－－－
「經過千辛萬苦終於煮完喇……」顧定軒一邊用手抹額頭上面嘅汗，一邊將廚房入面嘅菜式慢慢送出嚟。而張進翹坐喺餐檯邊，望住顧定軒喺廚房同埋飯廳之間來回，面上面嘅笑意越發明顯。

望住檯面上面嘅一大煲水餃、燒肉同埋生菜，張進翹滿足咁笑住。今次好似係顧定軒第一次喺佢面前淨係煮嘢比佢一個食，一定要好好試真啲味先。

「點啊點啊？」望到張進翹將一隻自己包嘅餃子吞落肚，顧定軒緊張咁問。

「好食～」張進翹答。「你煮乜都好食。」

「年廿九喺度口花花，都唔知你邊句講真。」顧定軒講笑咁擺出一副可憐嘅樣：「因間會唔會對住個個人都係咁講㗎……」

張進翹無開口答佢，而係吞咗嘴入面嘅餃子之後，直接再一嘢kiss落顧定軒個唇度。
趁顧定軒未反應得切，張進翹就控埋去佢耳邊講：「你知道我淨係對你係咁㗎。」

－－－－－－－－－－－－－
「啊～飽到上心口。」喺食完飯之後，張進翹
就摸摸自己突出嚟嘅小肚腩。望住喺廚房洗碗嘅顧定軒，張進翹突然覺得有啲唔好意思。

「不如我嚟喇。」
經過一輪爭論點解對方唔應該洗碗之後，張進翹同顧定軒就一齊喺好細嘅洗碗鋅盆面前洗碗。

「你話，如果我地之後每年都可以咁樣食團年飯咁幾好！」顧定軒一邊抹住碗，一邊想像住下年嘅團年飯要準備啲咩。

「如果下年我可以煮畀你食就好啦。」張進翹認真咁答。顧定軒嘅廚藝令佢有少少無地自容，望住求先煲入面爛到爆炸嘅水餃狀物體，張進翹就決心要下年要進修廚藝唔好再freeride顧定軒。

「唔緊要啦，邊個煮都好啦。總之……你喺度就得啦。」

願你的未來有我，願我的未來也有你。
張進翹同顧定軒許咗個歲晚願望。

短篇：【團圓】（下）

「仔啊，聽晚呀定軒嚟唔嚟食飯？」
張進翹一返到屋企，翹媽就即刻問佢。
「阿媽你點知我同Zeno……」
「你唔好理啦，快啲打電話問佢啦！」

張進翹惟有即刻打電話比顧定軒。
「喂，我媽問你聽晚過唔過嚟食飯喎～」
「吓？我嫲啱啱都問我你聽晚想食乜……」

睇嚟張進翹同顧定軒嘅願望提前實現咗了。

完！

喺度祝各位讀者同埋連登巴絲新一年身體健康，快快樂樂，Manzeno新一年甜甜蜜蜜

明天繼續有短篇番外

已經明天了

好sweet啊佢哋食團年飯
唔食煮嘢食嘅翹哥好可愛
兩邊屋企人都咁歡迎佢哋帶另一半返去食團年飯真係好cute 佢哋已經融入對方家中

年初一短篇嚟喇 我又遲到 等我啊

短篇：【我有事宣佈】（上）
＊同居設定，唔好上升真人

「快啲啦張進翹！旨呈佢地等緊啦！」
望住喺床上面訓到成隻豬咁嘅張進翹，顧定軒忍唔住心急起上嚟。

哩個係佢地一齊嘅第一個農曆新年，而旨呈約咗team a嘅戰友初二一齊去佢屋企拜年。

因為暫時無隊友知道佢地已經戲假成真一齊咗，所以張進翹同顧定軒傾好，今日會同佢地公開兩個人嘅關係。

明明一早傾好咗要今日公開，但顧定軒心入面都係好緊張。
如果唔被其他人認可咁點算？張進翹咁charm咁多迷妹中意，陣間一個唔該有人爆咗出去佢會唔會被瘋狂嘅迷妹狙擊呢？

正喺顧定軒思考緊今日點樣同大家公開嘅時候，張進翹已經起咗身，仲好快咁換好衫梳洗好。
「行啦，等咩？」張進翹為咗同顧定軒襯情侶裝，專登著咗同顧定軒一樣色系嘅紅色外套。

「啊……」顧定軒嘅思緒瞬間被拉返現實。「嗯，我地行啦。」佢攞起疊放喺梳化上面，裝滿杏仁糖嘅食物盒。哩個杏仁糖喺佢同張進翹前兩日喺屋企一齊整嘅，佢仲好記得果日張進翹煮燶咗兩次啲糖，又搞到啲杏仁殼周圍都係，搞到小白以為杏仁殼係新嘅貓貓零食而撲去食要顧定軒衝去制止。

但係張進翹整好杏仁糖之後果個滿足嘅神情，顧定軒永遠都會記得。

匆匆忙忙咁離開屋企，瘋狂追巴士再搭完巴士，張進翹同顧定軒兩個人行喺下坡斜路上面，行埋哩條斜路就到旨呈屋企。張進翹輕鬆咁行喺前面，而捧住杏仁糖嘅顧定軒就喺後面慢慢跟住。

望到張進翹成程都唔係好出聲，顧定軒不僅納悶起嚟。唔知張進翹諗緊啲咩呢？會唔會係苦惱緊陣間點同team a 嘅大家交代，定係諗緊點樣同佢ig果57k迷妹講自己已經封咗盤呢？
仲有仲有，如果陣間要自己開口講「我地一齊咗」，會唔會又講到1999咁……
望住條腿比佢長嘅張進翹行得越嚟越快，顧定軒就開口同張進翹講：「張進翹等埋我－」

話口未完，顧定軒就被鋪得唔平嘅石地絆倒，成個人仆喺地下上面，而佢手上嘅食物盒都甩手飛咗出去，跌喺張進翹身後面。好彩入面嘅杏仁糖安然無恙，如果唔係顧定軒應該真係喊出嚟。

「嗚……」感覺到兩邊膝頭同埋雙手有強烈嘅痛楚，顧定軒用力咁想撐起成個人。

張進翹聽到顧定軒唔妥，就轉身行到顧定軒面前，坐低個人同顧定軒講：「你又會咁唔小心嘅呢……俾我睇下見點？」語氣雖然好似好嫌棄咁，但係張進翹都溫柔咁摸咗摸顧定軒嘅頭。

顧定軒聽話咁伸出雙手，傷口清晰可見癡滿晒碎石，仲有啲血滲緊出嚟，張進翹見到都倒抽一口涼氣。眼睇顧定軒應該係唔可以繼續行落去，張進翹索性踎低喺顧定軒面前。

「上嚟喇。」

於是張進翹就孭住顧定軒，慢慢慢慢咁行到旨呈屋企。顧定軒感受到張進翹身上面淡淡嘅嘅香味，張進翹嘅體溫，都令佢慢慢放鬆起上嚟。

「求先掛住諗嘢？平時都唔見你咁唔小心。」
「係啊……我諗緊，應該點樣……」顧定軒好努力咁思考佢應該用咩用詞去表達自己嘅擔心。
「應該點樣同佢地講？傻嘅，我地一齊面對㗎嘛……睇下你宜家跌到傷曬～」張進翹又開始滔滔不絕咁數落顧定軒。

顧定軒無講任何嘢，只係點咗點頭。張進翹嘅後背好舒服，再加埋冬日嘅陽光曬落佢地兩個身上面，顧定軒不知不覺就訓著咗。

短篇：【我有事宣佈】（下）

「喂Manson！咁遲嘅？」啱啱踏入旨呈屋企門口，Alina 同埋 Travis 就行去迎接張進翹。

「無計啦，顧定軒行行下仆親，要孭住佢未遲咗囉。哩個傻仔我唔照顧佢都唔知點算……」張進翹口入面雖然不斷數落顧定軒，但係明眼人都知道佢地兩個嘅關係變咗，唔再只係「兄弟」。

「係呢旨呈，你屋企有無消毒藥水、棉花同埋繃帶？個死仔仆親好似好傷咁……」

喺隔離嘅Alina 同埋Travis表示，真係被眼前保護欲極強嘅張進翹閃到盲咗。

顧定軒醒嘅時候發現自己攤咗喺張床上面，而張進翹正喺度攞碗裝起消毒藥水諗住幫自己消毒傷口。

「我地到咗旨呈度喇？」顧定軒一諗起啱啱喺張進翹背脊到訓著咗，重要應該被其他隊友發現到，塊面即刻紅過番茄。

「到咗啦。放心，陣間我講你唔洗擔心。」張進翹溫柔咁包紮顧定軒雙手雙膝嘅傷口。「放心，唔痛㗎，好快無事！」望到顧定軒果個因為被消毒藥水「乸」到而微微扭曲嘅神情，張進翹不禁泛起一絲微笑。平時嘅顧定軒溫柔體貼，又細心咁照顧佢日常生活，哩刻受佢照顧，要依賴佢嘅顧定軒顯得特別可愛。

「上嚟啦，我地出去同佢地講。」張進翹再次孭起顧定軒。「唔洗驚，我掩護你！」張進翹孩子氣咁講。顧定軒喺後面捉實張進翹，可以嘅話佢唔想再放手。果句嘅「我掩護你」，大約就係令顧定軒唔想放開嘅原因。

出到客廳，大家本來正喺度傾計，見到張進翹孭住顧定軒，就即刻靜咗落嚟。

「我……」顧定軒原本想開口，就被張進翹搶先咗。
「我有嘢要宣佈。」
「我同顧定軒一齊咗一排啦。佢對我真係好好，喺我懷疑世界點解咁壞嘅時候，佢就係我堅持落去嘅原因。佢好多時候雖然好似好內斂，但係佢好真誠，我相信team a嘅你地都知道。佢好多時候都好細心咁照顧我，對我無微不至……總之，我就係想同你地講，我地一齊咗。」
張進翹好肯定咁向望向佢嘅隊友們講，好似要用畢生嘅言語講點解顧定軒對佢咁重要。

「我愛你。」張進翹輕輕轉頭，向住塊面慶到好似火爐咁嘅顧定軒講。

四周圍突然安靜落嚟，直到buber嘅一句話打破咗沉默。

「咁你地幾時結婚啫！」
「係囉，我一早就睇得出啦！」係隔離嘅小新忍唔住講。
「嗚嗚嗚張進翹大個仔啦要好好照顧人地啦」
「Zeno，如果Manson蝦你你話我知，我打佢一身！」

望住大家嘅反應，張進翹同佢背脊上嘅顧定軒相視而笑。

「我會繼續喺前面掩護你。」
「咁我係背後守護你啦。」

新一篇番外好sweet
要繼續咁sweet啊！！！
牙翹幫固定b包紮傷口個part真係好正

注意：
此短篇含有大量玻璃
涉及角色死亡情節 萬勿上升真人
推薦食用配樂:
The call by Regina Spektor

短篇：
【I'll come back when you call me】（上）

張進翹最討厭的節日就係情人節。
應該話，自從舊年情人節過後，情人節就一躍成為張進翹節日討厭程度排行榜嘅第一位，而且哩個第一位恐怕要永遠維持喺度。

如果問張進翹時光旅行想去邊，佢一定會毫不猶疑咁答話係2024年2月14號。

張進翹仲記得，果朝早起身食早餐嘅時候佢同顧定軒嘈咗場交。顧定軒好想佢可以承認同自己嘅關係，但自己心入面仲未有足夠嘅信心可以照顧顧定軒。詳細嘅嘈交內容張進翹已經開始忘記，只係清楚記得自己無理顧定軒就嬲爆爆咁出咗門口，同埋顧定軒聽完「你當你自己係邊個」哩句狠話之後果個熱淚盈眶嘅樣。

如果佢當時對顧定軒有返啲耐性，今日嘅佢會唔會無咁憎情人節呢。

果日張進翹成日返工都心不在焉，拍廣告嘅時候諗起顧定軒，食午飯嘅時候顧定軒嘅淚眼汪汪樣係咁喺張進翹嘅腦海入面浮現。
果然係禍從口出啊。

臨收工嘅時候，佢打咗個電話同顧定軒講，今晚兩個出去食餐好，約好喺屋企附近嘅十字路口等。

而張進翹無諗過嘅係，哩個係佢同顧定軒最後嘅對話。
－－－－－－－－－
顧定軒清楚記得，果日佢收到張進翹電話嘅時候，佢正喺屋企整緊情人節朱古力。

喺顧定軒嘅心入面，張進翹好似一個小朋友咁，唔開心嘅時候要氹要抱，仲中意食甜嘅食物。

自己今朝都仲係太嚴，比佢太大壓力嗎？但明明同張進翹組織家庭，互相俾對方名份係自己最大嘅心願啊。抱住哩個心情嘅顧定軒慢慢咁整朱古力

終於整完一盒嘅時候，顧定軒又攞起附近嘅memo pad，寫低咗「對唔住，我愛你」哩六隻字。

顧定軒無諗過嘅係，佢再無機會同張進翹講「我愛你」。

短篇：
【I'll come back when you call me】（下）

顧定軒仲好記得，果日佢急急腳咁攞起檯面嘅朱古力同埋便條，然後披上頸巾外套就衝咗出門口。點解行得咁快，一半係因為自己已經就嚟遲到，另一半係因為自己好想將朱古力送到張進翹手上。

顧定軒喺十字路口遠遠已經見到張進翹，佢揮住手同張進翹打招呼，張進翹無答佢。擔心張進翹係咪仲嬲緊自己，顧定軒確認馬路兩邊都無車之後，就慢慢咁過馬路。

宜家諗返，如果再慢5秒先過馬路，張進翹同自己會唔會就無咁痛苦？

－－－－－－－－－－－
張進翹到宜家都迴避住果個十字路口。個十字路口原本係佢返屋企嘅必經之路，但佢已經唔想再行近果度。

張進翹怕，自己腦入面又再重溫果日嘅畫面。

見到顧定軒被車撞到之後，張進翹基本上唔理三七二十一就衝去顧定軒隔離，仲即刻叫咗白車。

訓喺地下嘅顧定軒合埋眼，手上面緊緊抓住佢整嘅果盒朱古力，而果張寫住「對唔住」嘅紙條就染滿血。佢只係用僅餘嘅力氣講咗對唔住三隻字，然後就咩都講唔到。

「顧定軒！你講句嘢啦，唔好嚇我……」果刻嘅張進翹深切咁體會到，原來有啲嘢真係返唔到轉頭。

如果佢果日朝早無同顧定軒嘈交，顧定軒會唔會唔洗整朱古力，咁就唔洗果個時間出嚟見自己？

可以嘅話，真係好想代替顧定軒被車撞，咁顧定軒就可以繼續向成為金像獎影帝嘅夢想進發，而自己亦都唔洗帶住畢生嘅痛苦活落去。

可惜沒如果。聽到在場救護員宣佈傷者當場死亡果刻，張進翹就感覺自己心入面將會永遠咁失去一個部分。果個部分，係永遠屬於顧定軒嘅。

自從處理完顧定軒嘅後事，張進翹就開始迴避一切同顧定軒有關嘅事物，但同時又好想留住顧定軒剩低嘅痕跡。朱古力同埋格仔餅永遠唔會再喺佢屋企出現，同時屋企嘅陳設都停留喺顧定軒未離開佢嘅果日。

如果顧定軒仲喺度就好了。
張進翹一邊諗，一邊用marker喺月曆2月14嘅格仔上面打上交叉。

「I'll come back when you call me…又話叫你你就會返嚟，你知唔知哩年我叫咗你幾多次……」

「顧定軒啊……你返嚟啦好唔好？或者俾我見下你……」

靜靜咁聽住張進翹喊嘅顧定軒只係望住張進翹，咩都唔講。
對佢而言，宜家只可以以幽靈嘅狀態去守護張進翹已經好足夠了。人鬼殊途，可以做嘅嘢太少。
而且張進翹到宜家都好似個小朋友咁，睇少陣都唔得，所以宜家顧定軒都未想去投胎住。

可能唔想離開塵世嘅最大原因，係因為未望夠張進翹掛。

「I'm always here。」

食玻璃渣食到飽
估唔到Donki絲情人節出懲人文
咕咕見到翹翹但係接觸唔到佢好虐
翹翹要快啲識得照顧自己 等咕咕安心去投胎
然後下一世再重遇
btw諗起可以擁抱時就要擁抱
bbtw Donki絲唔好寫虐寫上癮 我要食返啲糖平衡返

I’ll come back when you call me...
No need to say goodbye

強烈譴責情人節送玻璃呀呀呀呀呀
Hp-1000000000

樓主人呢

好掛住你啊樓主

唔洗掛住我 努力緊寫最後一篇短嘅

冇乜耐性咁等緊

短篇：
【我喜歡你 你應該也知道】（上）
推薦食用配樂：
《我喜歡》－上海彩虹合唱團

「情人節你得唔得閒？」
「無啦，我哩啲可憐嘅單身狗點會有人約，都係返屋企抱住小白上連登咋。」
「咁啊……還掂我都無人約，不如果晚去野餐咯。」
「吓？」
顧定軒從睡夢中驚醒，夢入面嘅張進翹邀約佢去海濱野餐嘅聲音言猶在耳。
「原來係發夢啊……」顧定軒落寞咁搔搔成頭嘅亂髮，就行去廁所梳洗。

今日嘅拍攝係同張進翹一齊去拍哩個零食廣告，本來可以見到張進翹係一件開心嘅事嚟，只係顧定軒點都控制唔住自己去諗，究竟張進翹係點樣諗自己。

大約係自從果次食完雞脾之後兩個人開始熟絡起嚟，跟住係比賽入面就發展咗一種奇異嘅情感掛。回想起果陣當張進翹彈笑忘書被網民話佢回塘，自己比起其他人更加嬲，因為張進翹喺自己眼中就係散發住光芒啊。但係咁耀眼嘅人，自己應該都係可望而不可即掛。夢境同現實相反，自己都唔應該FF太多。

「喂，究竟諗緊啲咩啫你，今日成日都唔出聲。」趁住顧定軒發呆嘅時候，張進翹已經一嘢坐低咗喺顧定軒隔離，手上面仲攞住兩個人嘅午飯。

張進翹早就察覺到顧定軒今日嘅異常。究竟係因為出門口嘅時候被小白抓親隻手定係因為同嫲嫲嘈交呢？張進翹一邊諗，一邊努力咁想講啲嘢令到顧定軒睇起嚟無咁頹。

但顧定軒聽到張進翹嘅關心，只係伸手接住張進翹遞過嚟嘅飯盒，再慢慢咁搖搖頭。
張進翹都無勉強顧定軒答佢，兩個人就坐喺度，靜靜地咁食完午飯，只係張進翹有時都會擔心咁望住顧定軒。

係張進翹眼中，顧定軒哩個人好中意咩都收埋喺心，但其實又收埋得唔好，結果就被自己一眼識穿。當唔開心唔甘心嘅時候總係顯得好堅強好硬淨，但係次次都忍唔住眼淚係咁喊。

果次顧定軒啱啱被人淘汰無耐就到自己被人淘汰，明明啱啱佢喊到梨花帶雨咁都行過嚟攬住自己安慰自己，大約顧定軒就係一個咁樣嘅人，中意將人地擺先過自己。咁樣嘅顧定軒成日令到張進翹好心痛，每次都好想同佢講「不如你依賴下我」。

雖然唔知道顧定軒點樣睇自己，但張進翹好清楚，自己係對顧定軒動咗情，如果唔係佢都唔會喺rehearsal嘅時候想真係嚟真錫落顧定軒嘅雙唇。

張進翹知道，佢唔可以再猶豫不決了。於是臨開始下晝拍攝之前，張進翹對住苦惱緊嘅顧定軒問咗一個問題。
「係呢，你初三晚得唔得閒啊，不如我地出去海邊散個心？」
「應該ok嘅……」顧定軒回過神，先發現原來初三就係情人節晚。
「咪住，初三唔係情人節咩？你……唔洗陪……女朋友？」顧定軒都感覺到自己講嘢甩甩咳咳，因為佢自己都無諗過張進翹竟然會提出一個咁嘅邀請。
「咩女朋友啊？」張進翹對顧定軒擺咗一個「黑人問號」嘅樣。「快啲過嚟啦，導演佢地等緊我地啦。」顧定軒雖然好疑惑，但都乖乖地跟住張進翹返到攝影棚。

只係顧定軒自己都完全無諗過，自己喺夢入面夢到嘅不單只會成真，仲會完全超乎佢預料。

短篇：
【我喜歡你 你應該也知道】（下）
推薦食用配樂：
《我喜歡》－上海彩虹合唱團

「好凍啊！早知今日著多件外套啦……」顧定軒一邊打住冷震一邊講。
時間係2月14號嘅夜晚，張進翹同顧定軒就坐咗喺海邊，手上面攞住啱啱喺黃色企鵝超市買嘅飯盒同埋酒。
「係囉，天文臺都唔準嘅。」張進翹答。哩刻佢正係度諗究竟點樣同顧定軒講自己嘅感覺，從來張進翹都覺得自己係有口才有幽默感嘅人，但唯獨哩刻好似咩都講唔出。

「係呢，點解你約我今日嘅？」顧定軒望住張進翹好奇咁問。「我以為你會約咗人添。」

望住顧定軒果個咩都唔知嘅天真神情，張進翹突然諗到一個方法話俾顧定軒知道自己嘅心情。「嚟，俾你聽首歌你就明㗎啦。」張進翹溫柔咁幫顧定軒披上頸巾，又將自己嘅耳筒俾顧定軒聽。

「我喜歡暖冬的太陽
我喜歡初春的青草
我喜歡午後的庭院和一旁發獃的鞦韆
我喜歡仲夏的冰沙
我喜歡清秋的明月
良宵的夜空 漫天的星辰
我喜歡雨後的青蛙
我喜歡山前的杏花
我喜歡周三的傍晚被霞光親吻的水族館
我喜歡成群的野鴨
我喜歡凌亂的書架
清風的露台遠處的燈海
我喜歡 無人的九十六號公路
我喜歡 木村拓哉長長的頭髮
我喜歡 無盡田野上奔跑的麋鹿
我喜歡 外婆門前的榕樹
我喜歡母親的便當
我喜歡父親的鬍渣
我喜歡八月的夜晚還在營業的遊樂場
我喜歡放學的鈴鐺
我喜歡停電的夜晚
點一對蠟燭 在幽靜的玄關
我喜歡 城市盡頭那遠遠的青山
我喜歡 熱氣球飛上西邊的天空
我喜歡 清晨的石板路
霧騰騰的早餐店 阿公的桂花糕
我喜歡 每一朵暮雲 每一株綠樹

我喜歡你 你應該 也知道
我喜歡你 你應該 也知道」

顧定軒一邊聽，一邊合埋眼，顯然係進入咗音樂嘅世界。而張進翹就望住顧定軒，期望顧定軒可以喺歌入面聽到自己想同佢講嘅果一句。

歌聽完喇，顧定軒除低張進翹嘅耳機，跟住就講：「幾好聽啊，你想攞嚟錄cover？」
張進翹望住完全miss咗自己意思嘅顧定軒，決定再直接啲講。

「你覺得我點解情人節搵你？」
「……！」顧定軒先慢慢明白張進翹嘅意思，面慢慢咁變紅。未等到顧定軒應佢，張進翹就用堅定嘅眼神望住顧定軒。

「顧定軒，我中意你。」張進翹對顧定軒講。「如果我們唔係假嘅就好了。」
顧定軒沉默不語，佢無諗過中意張進翹會得到回應，哩種幸福太唔真實喇。
「我都中意你。只係我無諗過你會中意我啫－」顧定軒講到一半就開咗固定喊模式。佢真係無諗過張進翹會中意自己，原本自己都只係默默咁暗戀張進翹，今刻好似發緊夢咁。

「傻嘅！喊咩呢～」張進翹自然咁放低手上面嘅飯盒，輕輕咁攬住咗顧定軒。
－－－－－－－－－－－－－－－
「對唔住，結果表白唔係係乜浪漫地方同埋食高級嘢添。」喺顧定軒冷靜咗少少之後，張進翹發現今次表白真係太唔浪漫－有咩可能喺海邊吹到頭都甩，然後捧住由黃色企鵝百貨買嘅清貨飯盒同埋小食？

「唔緊要啦。」顧定軒只係輕輕咁將頭靠喺張進翹嘅膊頭上面，輕輕咁講。「況且食乜都唔係好重要啫。」

最重要果個，係你啊。兩個人同時咁諗，係差在未講出口。

我地一齊過嚟緊嘅無數個2月14啦。

而家先發現個故事添

正文久違地更新～

第十二章（下）

但係有一樣嘢捱唔落去，就係肚餓。
「係呢，你應該都肚餓㗎啦，等我一陣。」志良輕輕咁抹走臉上面嘅眼淚，就行入廚房，睇下晚飯可以整啲咩俾初癒嘅麥飛食。

踏入麥飛屋企嘅廚房，志良皺咗皺眉頭。哩個廚房係非常典型嘅獨居者廚房，無乜新鮮嘅食材。「究竟平時麥飛係食乜嘅呢……」舉目四顧，志良只係見到某牌子嘅即食麵同埋罐頭，唔洗問平時麥飛就係食哩啲嘢維生。

點睇哩個都唔係一個好嘅飲食習慣。志良拎拎頭行出廚房，對麥飛講：「你個廚房咩都無煮唔到嘢，我落街買少少餸。」志良一邊向門口走去，一邊盤算住陣間究竟要買幾多餸先可以塞爆麥飛屋企嘅雪櫃。

「我又去。」麥飛見到志良準備外出，黏人咁行到志良面前，作勢要抱住出去嘅志良。

「唔好啦，你啱啱先出院，喺屋企休息下啦。」志良回頭望住好似瘦咗兩個碼嘅麥飛，心痛到咩都講唔出。啱啱睇完麥飛屋企廚房就知道麥飛平時應該都只係靠即食食品同埋外賣度日，已經無乜營養；再加埋醫院嘅食物淡而無味，會一嘢瘦咁多都好似頗為合理。

「我好快番嚟煮飯俾你食好唔好？」志良一邊講，一邊摸摸麥飛個頭。唔知點解，志良硬係感覺麥飛出院之後好似有啲唔同咗，感覺上癡身咗，依賴自己多咗。

「唔好啦……」麥飛伸手拉住志良外套嘅一角，用淚眼汪汪嘅眼神望住佢。「之前我喺醫院見唔到你，好悶……」麥飛越講越細聲，塊面都不自覺咁紅晒。

「明明係自己話唔想見到我……」志良扁嘴對麥飛咁講。「又話叫我唔好嚟……宜家咁嘅咩……」志良一邊講，一邊眼泛淚光。

「對唔住囉……」麥飛羞愧咁低頭。佢梗係知道果日講出嚟嘅說話好傷志良心，只係自己果刻真係唔知道點樣可以同志良坦白內心嘅掙扎。明明對方係對自己咁重要但係自己就咁樣推開佢，真係奇怪。
「咁……比我贖罪好唔好？」麥飛拖起志良果隻手。「我真係好想癡住你。」佢用灼熱嘅眼神望住志良，輕輕咁喺志良耳邊呵氣咁講。

「好啦好啦，唔舒服要出聲啊。」屈服於麥飛果種令人不忍拒絕嘅請求，志良應承麥飛。「仲有，陣間落到去唔准亂跑亂撞，陣間個心口又痛。」諗到麥飛用力咁抓住心口喺街上面暈低嘅情境，志良就隱約感覺到自己個心都痛得好緊要。

「咁我拖實你㗎啦。」麥飛甜絲絲咁講，手同志良果隻包咗繃帶嘅手十指緊扣。

兩個人落到街上面，初冬嘅夜晚颳住大風，兩人都不由自主咁挨近咗對方，就好似刺蝟咁，慢慢靠近對方取暖。

或者會受傷，但係終究都係值得嘅。

－－－－－－－－
買好咗餸之後，志良好快就開始煮佢嘅三餸一湯。

志良好記得麥飛果日打瀉咗佢碗魚湯，所以佢今日專登買返新鮮魚返嚟。煲過幾次魚湯，志良開始掌握到火候同埋味道，唯獨係對於劏魚每次都係誠惶誠恐戰戰兢兢。

正當佢諗緊點樣落刀處理眼前攤喺廚房砧板上面嘅鮮魚嘅時候，麥飛突然由後面攬實咗志良。
「喂，小心啊，陣間我要攞刀劏魚㗎。」敵唔過麥飛攬到實一實，志良惟有無奈但又帶啲寵溺咁開口。「唔要～我要抱住志良b～」麥飛將面放喺志良嘅背脊上面，好似貓貓咁癡住志良。
於是，志良就小心翼翼咁慢慢劏魚，既怕驚動正喺度攬住佢睇佢劏魚嘅麥飛，又怕唔小心落錯刀斬親手。

果種戰戰兢兢但又感受到麥飛喺身邊嘅幸福，
志良應該會記一世。

－－－－－－－－－－

第十二章下（續）

「點啊點啊？好唔好飲啊？」
志良望住對面正攞起湯碗，大啖飲湯嘅麥飛，期待又熱切咁問。
今次係志良第一次認真咁為麥飛烹煮一餐正式嘅飯，餐檯上面放咗志良啱啱煮好嘅三餸一湯：菜圃炒蛋、豆豉綾魚油麥菜、白切雞同埋魚湯，香氣隨住蒸氣上升，充滿住麥飛屋企飯廳嘅每一個角落。
「嗯！」麥飛用手抹抹油膩嘅嘴，然後將湯碗遞俾志良。「好好飲！可唔可以要多碗～」
志良笑住咁接過麥飛手上面嘅大湯碗，攞起隔離嘅湯殼，裝滿滿滿一碗俾麥飛，然後再望住麥飛「咕嚕咕嚕」咁飲晒成碗湯，心入面嘅幸福不言而喻。
「志良你都快啲食喇！」麥飛見到志良無乜點郁筷子只係眼定定咁望住佢，就即刻催促志良食飯。

此時此刻，麥飛嘅屋企充滿住「家」嘅氣息。哩種係幸福嘅氣味，都係麥飛好耐都無試過嘅感覺。
麥飛應該之後再都唔需要用一層層嘅顏料，掩飾對世界嘅不安了。

而望住麥飛同自己言歸於好嘅志良幸福咁笑住。
雖然手受咗傷，但望住麥飛飲完佢煲嘅魚湯之後健康快樂，都係值得嘅。

一齊，慢慢咁行落去啦。兩個人默默咁喺心入面許咗個願。